<Document>
# Lista de Crimes
| Codigo | Ofensa | Descrição | Punição Máxima | Notas |

## Perturbações

Na maioria deles, um aviso pode ser suficiente em vez de uma prisão.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] 4 Minutos

| 101 | Perturbação | Para causar um distúrbio público. | 4:00 | Às vezes referido como hooliganismo. O apanhado para companheiros de tripulação desagradáveis. Abrange coisas como nudez pública, insultos desnecessários, obstrução de autoridades, incitação ao crime ou à violência, ou de qualquer outra maneira persistentemente impedir a execução de funções na estação.

| 102 | Vandalismo | Desfigurar intencionalmente ou danificar superficialmente a propriedade pública ou privada. | 4:00 | Observa-se que isso requer apenas a intenção, não necessariamente a intenção de sabotar ou colocar em risco as pessoas; pintar graffiti no refeitório é vandalismo, enquanto quebrar uma janela no espaço não é.

| 103 | Pequeno Roubo | Tomar propriedade não vital ou barata de outro indivíduo, organização ou propriedade comum, sem consentimento. | 4:00 & confisco | A diferença entre Pequeno Roubo e Grande Roubo é baseada na importância do item roubado; coisas como instrumentos, roupas e ferramentas se enquadram nos Pequeno Roubo. Na maioria dos casos, tudo o que você precisa fazer é deter o ladrão, devolver o item roubado e deixá-lo ir com um aviso.

| 104 | Posse de Substâncias Ilegais | Produzir, reter ou abusar de drogas ou produtos químicos restritos. | 4:00 & confisco | Isto deve ser seguido de acordo com o Procedimento Operacional Padrão. Se algo questionável não for mencionado no POP, o capitão ou o estado-maior de comando mais alto poderá restringi-lo publicamente.

| 105 | Contrabando Menor | Utilizar ou possuir equipamento não militar de entidades hostis. | 4:00 & confisco | Aplica-se a itens cosméticos do Sindicato sem qualquer funcionalidade ou com poder bélico mínimo.

| 106 | Invasão | Entrar em uma área não segura sem permissão. | 4:00 | É melhor apenas removê-los da área, a menos que seja um crime repetido.

| 107 | Ameaça | Ameaça usar a força contra outro membro da tripulação. | 4:00 | Isso cobre a ameaça de ferir, atacar, ou ameaça de morte a outro membro da tripulação.

| 108 | Perigo à Tripulação | Colocar de forma imprudente a si mesmo ou a outros em perigo, seja por meio de ação direta ou por omissão de ação. | 4:00 & rebaixamento | Abrange acidentes industriais, negligência industrial, auto-experimentação ou mesmo negligência médica.

## Crimes Menores

Um Julgamento pode ser oferecido, mas não é necessário, ou esperado, fornecê-lo.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] 8 Minutos

| 202 | Sabotagem simples | É o ato de danificar ou destruir objetos que um determinado trabalho use para realizar sua função com qualidade. | 8:00 | Cobre ações como: Quebrar os copos de um bar, derramar os remédios no chão ou quebrar as mesas e cadeiras do bar.

| 204 | Distribuição de Substâncias iIlegais | Distribuir substâncias ilegais, como drogas, a um ou mais indivíduos. | 8:00 & demição e confisco | Isto deve ser seguido de acordo com o Procedimento Operacional Padrão (POP). Se algo questionável não for mencionado no POP, o capitão ou o estado-maior de comando mais alto poderá restringi-lo publicamente.

| 207 | Agressão | Usar força física contra alguém sem intenção de matar. | 8:00 | Por atos de violência e brigas onde a intenção não era matar.

| 208 | Falha em Obedecer Ordem ou Regulamento | Viola ou deixa de obedecer a qualquer ordem ou regulamento geral legal; é negligente no desempenho de suas funções. | 8:00 & demissão | Um oficial fazendo uma pausa não é, por si só, Falha em Obedecer Ordem ou Regulamento. No entanto, um oficial fazendo uma pausa sabendo que agentes estão atirando no capitão configura como descumprimento. Engenheiros que não garantem uma fonte de energia no início do turno e chefes de equipe que abandonam a estação também podem ser acusados.

| 209 | Crueldade Animal | Infligir sofrimento ou dano desnecessário a um ser não sapiente com intenções maliciosas. | 8:00 | Isso não inclui testes em animais legítimos e autorizados e geralmente não se estende a vermes ou criaturas que possam representar uma ameaça à estação.

| 210 | Vigilantismo | Executar as responsabilidades e deveres do departamento de segurança sem aprovação ou sem justificativa adequada para agir. | 8:00 & rebaixamento | Essa lei deve ser usada contra tripulantes que saem da sua função para realizar responsabilidades e deveres do departamento de segurança, em casos que um tripulante se defendeu de um criminoso isso seria legitima defesa e não vigilantismo. A segurança deve considerar se outros crimes, como sequestro, também são aplicáveis.

| 211 | Violação de Prisão | Resistir, escapar ou evitar a prisão ou a execução de um mandado de Apreensão por um oficial de segurança ou membro autorizado da equipe de segurança é considerado um ato ilegal. | 8:00 | Inclui pessoas que tiram as algemas ou ajudam outras pessoas a escapar de uma prisão.

| 212 | Posse de Equipamento Restrito | Manter ou usar itens atordoadores não letais ou objetos restritos. | 8:00 & confisco | Coisas em geral que o indivíduo não deveria possuir, como coletes de kevlar e equipamentos de segurança. Oficiais do comando são autorizados a portar esses itens, somente para auto-defesa.

## Crimes Moderados

Aos acusados deve ser oferecido um julgamento.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] 12 Minutos

| 301 | Desacato ao Tribunal | Causar um distúrbio ou confusão em um tribunal. | 12:00 | O crime de desacato ao tribunal é sentenciado pelo juiz do tribunal quando ele achar necessário, ou quando uma ordem direta dele for desobedecia em tribunal.

| 303 | Grande Roubo | Roubo de bens raros ou importantes para o funcionamento de um ou mais departamentos. | 12:00 & confisco| Para classificar um roubo como grande roubo deve se analizar:a possibilidade de produzir, encomendar ou extrair o item especificado, presença de análogos ao item roubado e capacidade de substituição rápida do item roubado.

| 305 | Contrabando | Utilizar ou possuir equipamento militar de entidades hostis. | 12:00 & confisco | Aplica-se a itens do Sindicato que dão ao usuário uma vantagem ou habilidade. Para qualquer item sem função, como cosméticos, utilize a lei 105.

| 306 | Invasão de Alta Segurança | Entrar em uma área de alta segurança sem permissão. | 12:00 | Isso abrange locais como telecomunicações, sedes, zonas de segurança, áreas de comando, cofre e arsenal.

| 307 | Homicídio Culposo | Incidentalmente matar um ser sapiente sem intenção. | 12:00 | Inclui homicídio culposo em legítima defesa e homicídio culposo por negligência.

| 308 | Abuso de Poder | Fazer uso indevido intencionalmente ou exercer indevidamente a própria autoridade, influência ou controle, resultando em dano, tratamento injusto ou perda demonstrável para uma parte separada devido à violação de padrões éticos e profissionais. | 12:00 & demissão | Isso será aplicado principalmente a chefes e seguranças que agem de forma antiética contra outros tripulantes ou em benefício próprio em detrimento de outros tripulantes.

| 312 | Posse de Armamento Restrito | Usar ou possuir arma sem autorização. | 12:00 & confisco | Tudo, desde armas sem licença, bombas caseiras, lâminas mortais, explosivos e armas de fogo da Nanotrasen. Para equipamentos do Sindicato, utilize as leis de contrabando.

| 313 | Profanação dos Mortos | Mutilar, desmembrar ou deixar apodrecer intencionalmente o cadáver de um membro da tripulação falecido e sem alma. | 12:00 | Os mortos devem ser tratados no necrotério ou na igreja. A menos que a situação seja extrema, passar pelos mortos não deveria ser normal. Abusar dos mortos nunca deveria ser permitido.

| 315 | Forçar o uso de mindbreaking | Livrar ilegalmente e malisciosamente um ser senciente de seus poderes psiônicos. | 12:00 & confisco | Isto é válido para quando um tripulante que não seja da área da epistemics ou segurança força um psiônico em um alerta fora do alerta branco ao uso de mindbreaking.

## Crimes Graves

Todos os crimes graves precisam de julgamento, a menos que o acusado tenha renunciado ao seu direito a um julgamento.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] Confinamento permanente

| 402 | Sabotagem Crítica | O ato de destruir as funções totais de um ou mais departamentos de forma que fique irrecuperável até o fim do turno. | Permanente | Esta lei é válida para ações como: o uso de bombas do sindicato no departamento médico, a explosão da nave de carga ou a explosão da fonte de energia principal da estação.

| 403 | Roubo de Item Essencial | Roubo de objetos ou máquinas necessárias para o bom funcionamento da estação. | Permanente | Essa lei se refere ao roubo de itens necessários para a manutenção da estação, como: Terminal de controle do AME, computador remoto da nave de carga e servidor de pesquisa.

| 405 | Contrabando Maior | Se aplica quando o acusado tiver em sua posse itens de corporações inimigas de alto nível. | Permanete & confisco | Esta lei se refere a objetos contrabandeados de alto poder bélico ou destrutivo.

| 407 | Homicídio Doloso | Matar um ser sapiente com intenção maliciosa. | Rebaixamento & 16:00 | Permanente | Isso só muda de tentativa para homicídio total se a vítima entrar no estado de falecida, tendo que ser ressuscitada.

| 413 | Prevenção do Reavivamento | Para tornar um corpo irrecuperável. | Permanente | Execução | Isso abrange desmembrar, espaçamento, ocultação intencional de um corpo, levando-o a apodrecer, ou outras formas de impedir que um corpo com alma seja ressuscitado.

| 414 | Motim | Participar de uma violenta perturbação da paz em uma multidão. | 12:00 | Protestar pacificamente não é um motim. Vandalizar ou sabotar a estação, usar meios violentos, ou impedir à força as operações normais da estação em um grupo é um motim.

| 416 | Sequestro | Restringir, transportar, controlar ou confinar ilegalmente um ser sapiente contra a vontade desse indivíduo. | Permanente | Uma grande variedade de coisas, usadas principalmente como um apanhado quando se trata do controle ilegal de outro ser.

## Crimes Capitais

Os crimes capitais não necessitam de julgamento obrigatoriamente.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] Execução

| 502 | Sabotagem Extrema | A tentativa ou o ato de destruir de maneiras significativas a maior parte da esação ou ela por inteiro. | Execução | Esta lei vale para aqueles que tentam destruir uma das estações de pesquisa da Nanotrasen.

| 508 | Desobediência em emergência | O não cumprimento dos requisitos legais de pessoal qualificado durante uma situação de extrema emergência. | Execução | Considera-se pessoal qualificado: membros da segurança e membros do comando. Esta lei passa a ser válida quando feito um anúncio pelo capitão ou chefe da segurança afirmando a validação dela em uma situação emergencial.

| 511 | Fuga da prisão perpétua | Saída ilegal do território do confinamento permanente.| Execução | Inclui os detidos em prisão permanente que conseguiram escapar do seu confinamento.

| 514 | Sedição | Conduta ostensiva para derrubar a hierarquia da estação. Organizar, ou tentar criar, um motim, tumulto, rebelião ou insurreição é sedição. | Permanente |  Usado principalmente contra líderes de motins e aqueles que tentam criar um motim.

| 517 | Implantes Subversivos | Incapacidade de aceitar um implante. Também aplicável quando é impossível remover um implante estranho. | Execução | Aplicável quando o procedimento de Implantação foi seguido. |
</Document>