<Document>
# Lei Espacial Vol. 1 - Procedimentos

Este livro documenta e especifica os ritos legais que regem a justiça na estação, assim como as normas a serem observadas ao executar tais ritos.

## Tratamento de Prisioneiros

Os prisioneiros têm certos direitos que devem ser mantidos pela aplicação da lei:

- Os prisioneiros devem receber cuidados médicos adequados e serem atendidos por um profissional da área médica. Eles também devem receber aconselhamento psiquiátrico e espiritual, se solicitado.
- Os prisioneiros devem ter acesso a equipamentos de comunicação (Rádios), desde que não abusem.
- Os prisioneiros devem receber roupas, comida, água, abrigo e segurança. Se a Brig / Perma não for mais segura, o confinamento deve ser estabelecido em outro local.
- Deve ser oferecido aos prisioneiros acesso a aconselhamento jurídico imediatamente após a sua detenção e durante o processamento. A menos que o arguido recuse expressamente o apoio judiciário, deve ser nomeado um advogado para o representar. Caso não haja advogado, deverá ser designada pessoa física para representá-los. Esse indivíduo pode variar de Palhaço a Capitão.
- Os prisioneiros tem direito a um tribunal em quase todas as ocasiões, exceto nos crimes capitais.
- Os prisioneiros devem ter liberdade de movimento e não devem ser contidos com algemas, mas pode ser utilizado uma coleira de choque caso o preso se recuse a obedecer as ordens e tente destruir o lugar de sua detenção. Da mesma forma, quaisquer prisioneiros mantidos em confinamento prolongado ou permanente devem ser mantidos na cela comunal e não devem ser confinados em uma cela solitária.
- Os prisioneiros podem solicitar ou receber liberdade condicional com aviso prévio ao Carcereiro, Chefe de Segurança, ou Capitão.

[color=#ff0000]Os prisioneiros não podem ser executados sem julgamento, a menos que:[/color]

- Provoquem repetidamente danos à sua cela, a tal ponto que não seja razoável deter prisioneiros ou impedir a fuga.

- Causar repetidamente danos corporais significativos a seus companheiros de prisão.

- Seja acusado de um crime capital.

## Revistas e Mandatos

A revista pessoal é a apreensão dos objetos da mochila, mãos, casaco, cinto, bolsos entre outros de uma pessoa. Se for encontrado algum contrabando ou item restrito durante uma busca, o agente pode optar por continuar a busca até uma detenção ou simplesmente confiscar os itens restritos. Após a realização da busca, todos os itens legais deverão ser devolvidos à pessoa. Um membro da tripulação pode recusar legalmente qualquer busca realizada sem mandado enquanto o nível de alerta estiver verde. Deve-se notar que se o nível de alerta for azul ou acima, todas as revistas de pessoal são legais e não exigem mais um mandado.

Uma busca departamental é a varredura de uma área/departamento inteiro em busca de contrabando. Recomenda-se que os policiais sejam extremamente minuciosos, verificando todos os armários, caixotes e portas. Isso só pode ser feito com um mandado assinado pelo chefe de departamento ou pelo pessoal de comando mais graduado (o capitão na maioria dos casos).

Um mandado é um documento assinado que declara que a segurança pode revistar uma pessoa ou local específico. Um mandado relativo a um pessoal solicitado por um oficial normal pode ser aprovado pelo capitão, HoS, juiz chefe ou pelo chefe de departamento da pessoa que está sendo revistada, porém um mandado solicitado pelo HoS pode não ser aprovado por eles próprios. Os mandados para varreduras de departamento podem ser assinados pelo chefe do departamento ou pelo pessoal de comando de mais alta patente. O processo de redação de um documento pode ser desconsiderado [color=#a4885c]SE[/color] o membro do comando apropriado acompanhar os oficiais durante a busca.

## Uso de Implantes

Qualquer prisioneiro sob custódia pode ser submetido a procedimentos de implantação ou remoção de implantes, desde que dentro do razoável. O processo de adição de um implante não deve prolongar a pena dos detidos, o que significa que não os pode reter por mais tempo para administrar o implante, salvo indicação em contrário. Um ex-recluso pode ser solicitado a submeter-se à implantação posteriormente, se se enquadrar nas circunstâncias durante o seu confinamento, deve cumprir. Os itens a seguir foram listados com circunstâncias especiais; qualquer coisa que não esteja nesta lista ainda pode ser aplicada, dado o contexto jurídico adequado. Um preso ainda pode receber procedimentos de implantação sem atender às circunstâncias, se der sua permissão clara.

- Implantes de Rastreamento: Os rastreadores podem ser aplicados a qualquer suspeito que tenha sido condenado por um crime moderado, grave, ou capital.

- Mind Shields: Os escudos podem ser administrados a qualquer preso que tenha sido claramente controlado mentalmente, tenha perdido o controle de si mesmo ou seja um suspeito acusado de controle ilegal, ou a um acusado do crime 208 - Falha em Obedecer Ordem ou Regulamento. Ao contrário da implantação padrão, você pode manter um prisioneiro até terminar de emitir os Mind Shields, desde que isso seja feito em tempo hábil. Se um suspeito se recusar a cooperar ou o implante não funcionar, ele poderá ser acusado de lei 514 - Implantes Subversivos e siga o procedimento para Crimes Capitais.

## Remoção de implantes

Um suspeito pode ser forçado a remover o implante se houver evidências fortes e razoáveis de que ele foi implantado, como um policial vendo-o usar um ou suas impressões digitais em um injetor descartado. No caso de um julgamento, esta prova deve ser fornecida - o sucesso ou fracasso do processo de remoção não pode ser usado para provar a necessidade do procedimento. Ao contrário do procedimento de implantação, um recluso pode ter a sua pena totalmente adiada ou prorrogada até concluir o procedimento, desde que a segurança esteja a fazer tentativas activas para o cumprir. Semelhante à implantação, se um recluso der permissão clara, a remoção do implante pode prosseguir sem provas.

- Se, após a tentativa de remoção de um implante, for impossível retirá-lo, aplique a lei 517 - Implantes Subversivos e siga o procedimento para Crimes Capitais.

# Julgamento

No processo penal, todos os acusados de crimes moderados e graves têm direito a julgamento. Esse direito deve ser oferecido a eles durante o processamento.

O formato do julgamento será uma audiência em tribunal arbitral, presidida por um juiz, se presente o juiz chefe ou o escrituário de preferência.

Este juiz obrigatoriamente não pode estar relacionado ao crime como uma vitima ou testemunha direta, isso vale do [color=#a4885c]capitão ao assistente[/color]. Para a escolha de um juiz o indicado seria o juiz chefe ou o escrituário - na ausência de um deles ou serem testemunhas ou vitimas do réu - qualquer chefe de departamento pode virar juiz, e caso na falta de um chefe capacitado um outro tripulante pode ser escolhido. Eles devem ser imparciais nas questões apresentadas ao tribunal.

Os casos criminais devem [color=#a4885c]ter[/color] pessoal de segurança presente ou [color=#a4885c]planejar tê-los presentes[/color] até o final do julgamento.

A preparação do julgamento deve no maximo durar 15 minutos, nesses 15 minutos o réu ficara na cela comunal mas ele obrigatoriamente deve conversar com sua defesa e testemunhas, o departamento de justiça deve ficar responsável de organizar o tribunal, a acusação e a defesa, normalmente o advogado será a defesa e o promotor será a acusação.

## Processo para um julgamento

- O Juiz escolhido inicia o julgamento assim que a defesa e a acusação estiverem prontas.
- O Escriturário lê as acusações aplicadas ao réu pela segurança.
- A acusação fornece evidências/testemunhas e os argumentos para essas acusações. Eles têm, no máximo, [color=#a4885c]5 minutos[/color] para apresentar seus argumentos antes de serem obrigados a solicitar ao juiz tempo adicional, se necessário.
- A defesa responde a essas acusações individualmente, [color=#a4885c]declarando-se culpado ou inocente[/color]. Se declarar-se inocente, a defesa fornece seu contra-argumento, juntamente com evidências e/ou testemunhas para apoiar seu caso. Eles também têm [color=#a4885c]5 minutos[/color] para apresentar seus argumentos antes de serem obrigados a solicitar ao juiz tempo adicional, se necessário.
- Depois que a defesa e a acusação tiverem apresentado seus casos, eles têm a oportunidade de [color=#a4885c]interrogar[/color] as testemunhas e evidências presentes. Esta etapa não deve levar mais do que [color=#a4885c]5 minutos[/color], e fica a critério do juiz se tempo adicional é necessário.
- O juiz considera ambos os argumentos e faz sua decisão, que deve então ser autenticada e carimbada pelo Escriturário ou ele mesmo na falta de um.
- Qualquer pessoal de segurança presente ou prestes a estar presente então promulgará a decisão.

Os dois lados podem chamar testumnhas e pedir provas do departamento de segurança, depois desses 15 minutos o julgamento será feito a menos que o juíz chefe extenda o julgamento por mais tempo se achar necessário ou a pedido de um dos lados.

Caso a defesa ou a promotoria receba um tempo extendido o outro lado deve também receber a mesma quantia de tempo. Por exemplo case o juíz conceda mais 3 minutos a promotoria a defesa também terá mais 3 minutos.

Na sua sentença, o Juiz deve examinar se quaisquer modificadores de sentença, como Circunstâncias Agravantes e/ou Circunstâncias Extenuantes, se aplicam ao caso.

A sentença do tribunal é definitiva, não podendo ser alterada após o término do julgamento. Não há processo de apelação. O mesmo caso não pode ser julgado duas vezes.

As prorrogações só poderão ser solicitadas com fundamentação e serão concedidas a critério do Juiz.

No caso de o réu ser considerado por desacato ao tribunal, a necessidade de um julgamento pode ser dispensada e a sentença pode ser proferida pelo Juiz sem audiência.

Também poderão ser realizados julgamentos para disputas civis, solicitadas por qualquer tripulante contra qualquer outro.
</Document>
