<Document>
# Código Penal, Tomo 2 - Crimes graves e Capitais

## Crimes Graves

Todos os crimes graves precisam de julgamento, a menos que o acusado tenha renunciado ao seu direito a um julgamento.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] Confinamento permanente

-  402 | Sabotagem Crítica | Permanente | O ato de destruir as funções totais de um ou mais departamentos de forma que fique irrecuperável até o fim do turno. | Esta lei é válida para ações como: o uso de bombas do sindicato no departamento médico, a explosão da nave de carga ou a explosão da fonte de energia principal da estação.

-  403 | Roubo de Item Essencial | Permanente | Roubo de objetos ou máquinas necessárias para o bom funcionamento da estação. | Essa lei se refere ao roubo de itens necessários para a manutenção da estação, como: Terminal de controle do AME, computador remoto da nave de carga e servidor de pesquisa.

-  405 | Contrabando Maior | Permanete & confisco | Se aplica quando o acusado tiver em sua posse itens de corporações inimigas de alto nível. | Esta lei se refere a objetos contrabandeados de alto poder bélico ou destrutivo.

-  407 | Homicídio Doloso | Permanente | Matar um ser sapiente com intenção maliciosa. | Isso só muda de tentativa para homicídio total se a vítima entrar no estado de falecida, tendo que ser ressuscitada.

-  413 | Prevenção do Reavivamento | Permanente | Para tornar um corpo irrecuperável. | Isso abrange desmembrar, espaçamento, ocultação intencional de um corpo, levando-o a apodrecer, ou outras formas de impedir que um corpo com alma seja ressuscitado.

-  414 | Motim | Permanente | Participar de uma violenta perturbação da paz em uma multidão. | Protestar pacificamente não é um motim. Vandalizar ou sabotar a estação, usar meios violentos, ou impedir à força as operações normais da estação em um grupo é um motim.

-  416 | Sequestro | Permanente | Restringir, transportar, controlar ou confinar ilegalmente um ser sapiente contra a vontade desse indivíduo. | Uma grande variedade de coisas, usadas principalmente como um apanhado quando se trata do controle ilegal de outro ser.

## Crimes Capitais

Os crimes capitais não necessitam de julgamento obrigatoriamente.

[color=#a4885c]Pena máxima:[/color] Execução

-  502 | Sabotagem Extrema | Execução | A tentativa ou o ato de destruir de maneiras significativas a maior parte da esação ou ela por inteiro. | Esta lei vale para aqueles que tentam destruir uma das estações de pesquisa da Nanotrasen.

-  508 | Desobediência em emergência | Execução | O não cumprimento dos requisitos legais de pessoal qualificado durante uma situação de extrema emergência. | Considera-se pessoal qualificado: membros da segurança e membros do comando. Esta lei passa a ser válida quando feito um anúncio pelo capitão ou chefe da segurança afirmando a validação dela em uma situação emergencial.

-  511 | Fuga da prisão perpétua | Execução | Saída ilegal do território do confinamento permanente.| Inclui os detidos em prisão permanente que conseguiram escapar do seu confinamento.

-  514 | Sedição | Execução | Conduta ostensiva para derrubar a hierarquia da estação. Organizar, ou tentar criar, um motim, tumulto, rebelião ou insurreição é sedição. |  Usado principalmente contra líderes de motins e aqueles que tentam criar um motim.

-  517 | Implantes Subversivos | Execução | Incapacidade de aceitar um implante. Também aplicável quando é impossível remover um implante estranho. | Aplicável quando o procedimento de Implantação foi seguido.
</Document>
