<Document>
# Lei Espacial

Na Estação Espacial Pirata, a estação opera sob a lei espacial. Espera-se que todos os tripulantes, assistentes e visitantes a bordo da estação conheçam e sigam essas leis.

# Tratamento de Prisioneiros

Os prisioneiros têm certos direitos que devem ser mantidos pela aplicação da lei:

-  Os prisioneiros devem receber cuidados médicos adequados e serem atendidos por um profissional da área médica. Eles também devem receber aconselhamento psiquiátrico e espiritual, se solicitado.
-  Os prisioneiros devem ter acesso a equipamentos de comunicação (Rádios), desde que não abusem.
-  Os prisioneiros devem receber roupas, comida, água, abrigo e segurança. Se a Brig/ Perma não for mais segura, o confinamento deve ser estabelecido em outro local.
-  Os prisioneiros devem ser oferecido acesso a aconselhamento jurídico imediatamente após a sua detenção e durante o processamento. A menos que o arguido recuse expressamente o apoio judiciário, deve ser nomeado um advogado para o representar. Caso não haja advogado, deverá ser designada pessoa física para representá-los. Esse indivíduo pode variar de Palhaço a Capitão.
-  Os prisioneiros não receberão uma punição grave sem um tribunal.
-  Os prisioneiros devem ter liberdade de movimento e não devem ser contidos com algemas ou outros dispositivos após o encarceramento. Da mesma forma, quaisquer prisioneiros mantidos em confinamento prolongado ou permanente devem ser mantidos na cela comunal e não devem ser confinados em uma cela solitária.
-  Os prisioneiros podem solicitar ou receber liberdade condicional com aviso prévio ao Carcereiro, Chefe de Segurança, ou Capitão.

[color=#ff0000]Os prisioneiros não podem ser executados sem julgamento, a menos que:[/color]

- Provoquem repetidamente danos à sua cela, a tal ponto que não seja razoável deter prisioneiros ou impedir a fuga.

- Causar repetidamente danos corporais significativos a seus companheiros de prisão pode ser executado sem julgamento.


# Pesquisas e Garantias


A revista pessoal é a apreensão dos objetos da mochila, mãos, casaco, cinto e bolsos de uma pessoa. Se for encontrado algum contrabando durante uma busca, o agente pode optar por continuar a busca até uma detenção ou simplesmente confiscar os itens restritos. Após a realização da busca, todos os itens legais deverão ser devolvidos à pessoa. Um membro da tripulação pode recusar legalmente qualquer busca realizada sem mandado enquanto o nível de alerta estiver verde. Deve-se notar que se o nível de alerta for azul ou acima, todas as revistas de pessoal são legais e não exigem mais um mandado.

Uma busca departamental é a varredura de uma área/departamento inteiro em busca de contrabando. Recomenda-se que os policiais sejam extremamente minuciosos, verificando todos os armários, caixotes e portas. Isso só pode ser feito com um mandado assinado pelo segundo chefe de departamento ou pelo pessoal de comando mais graduado (o capitão na maioria dos casos).

Um mandado é um documento assinado que declara que a segurança pode revistar uma pessoa ou local específico. Um mandado relativo a um pessoal solicitado por um oficial normal pode ser aprovado pelo capitão, HoS ou pelo chefe de departamento da pessoa que está sendo revistada, porém um mandado solicitado pelo HoS pode não ser aprovado por eles próprios. Os mandados para varreduras de departamento podem ser assinados pelo chefe do departamento ou pelo pessoal de comando de mais alta patente. O processo de redação de um documento pode ser desconsiderado SE o membro do comando apropriado acompanhar os oficiais durante a busca.


# Implantação


Qualquer prisioneiro sob custódia pode ser submetido a procedimentos de implantação ou remoção de implantes, desde que dentro do razoável. O processo de adição de um implante não deve prolongar a pena dos detidos, o que significa que não os pode reter por mais tempo para administrar o implante, salvo indicação em contrário. Um ex-recluso pode ser solicitado a submeter-se à implantação posteriormente, se se enquadrar nas circunstâncias durante o seu confinamento, deve cumprir. Os itens a seguir foram listados com circunstâncias especiais; qualquer coisa que não esteja nesta lista ainda pode ser aplicada, dado o contexto jurídico adequado. Um preso ainda pode receber procedimentos de implantação sem atender às circunstâncias, se der sua permissão clara.

- Implantes de Rastreamento: Os rastreadores podem ser aplicados a qualquer suspeito que tenha sido condenado por um crime moderado, grave, ou capital. Os rastreadores também poderão ser aplicados aos condenados pelo crime “Posse de Equipamento Restrito”.

- Mind Shields: Os escudos podem ser administrados a qualquer preso que tenha sido claramente controlado mentalmente, tenha perdido o controle de si mesmo ou seja um suspeito acusado de controle ilegal. Ao contrário da implantação padrão, você pode manter um prisioneiro até terminar de emitir os Mind Shields, desde que isso seja feito em tempo hábil. Se um suspeito se recusar a cooperar ou o implante não funcionar, ele poderá ser acusado de lei 419 - Implantes Subversivos e siga o procedimento para Crimes Capitais.

## Remoção

Um suspeito pode ser forçado a remover o implante se houver evidências fortes e razoáveis de que ele foi implantado, como um policial vendo-o usar um ou suas impressões digitais em um injetor descartado. No caso de um julgamento, esta prova deve ser fornecida – o sucesso ou fracasso do processo de remoção não pode ser usado para provar a necessidade do procedimento. Ao contrário do procedimento de implantação, um recluso pode ter a sua pena totalmente adiada ou prorrogada até concluir o procedimento, desde que a segurança esteja a fazer tentativas activas para o cumprir. Semelhante à implantação, se um recluso der permissão clara, a remoção do implante pode prosseguir sem provas.

- Se, após a tentativa de remoção de um implante, for impossível retirá-lo, aplique a lei 419 - Implantes Subversivos e siga o procedimento para Crimes Capitais.

# Sentença

Todas as sentenças devem ser tratadas pelo Carceiro; se nenhum Carceiro estiver disponível, o HoS deverá assumir essa função; se não houver HoS, ela recairá sobre o membro do comando de mais alta patente.

Use o bom senso e a humanidade ao aplicar punições. Você não deve buscar sempre a maior punição possível, não precisa dar sempre o máximo de tempo ou sempre procurar rebaixar alguém. Leve sempre em consideração a severidade e cobre apenas o que for necessário para que alguém aprenda a lição.

- Crimes Acumuláveis: Os crimes devem ser considerados “cumulativos”, ou seja, se alguém for acusado de vários crimes diferentes, o tempo para cada crime separado deve ser somado. Os crimes são organizados por códigos - sendo que o início de cada código indica sua classe (1-Menor, 2-Moderado, 3-Grave, 4-Capital) e o final de cada código representa um tipo de crime. 105 (Pequeno Roubo) e 305 (Grande Roubo) são um exemplo de dois tipos da mesma categoria de crime, conforme indicado por ambos os códigos que terminam em 05. Para cada acto criminoso deve ser perseguida a categoria de crime mais correspondente. Por exemplo, alguém coloca uma bomba do sindicato que detona na estação e três pessoas morrem, uma das quais com o corpo destruído - deveriam ser acusados ​​de 403 (Sabotagem Extrema) mas NÃO de 303, 203 ou 103 pelo mesmo crime. Também deverão ser acusados ​​os 302 (Posse de Armamento Restrito), 415 (Assassinato em Massa) e 416 (Prevenção do Reavivamento). Como sempre, deve ser tomada uma consideração cuidadosa para confirmar quais os crimes e com que gravidade são aplicáveis.

- Repetidores: Crimes repetidos são quando alguém é libertado por um crime e depois comete o mesmo crime no mesmo turno. Crimes reincidentes podem ser cobrados com acréscimo de tempo; primeira repetição: 3:00, segunda repetição: 6:00, terceira repetição: 9:00, quarta repetição: confinamento permanente. O tempo de reforço pode ultrapassar o tempo máximo de confinamento normal de 20 minutos sem que seja considerado Confinamento Prolongado. Deve-se notar também que cada tempo acrescentado está diretamente ligado a um tipo de crime, então, por exemplo, se alguém cometer a primeira repetição de Invasão e Pequeno Roubo, você pode cobrar 6 minutos extras.

## Circunstâncias Agravantes

Indivíduos que ajudam na prática de um crime carregam culpa como se eles próprios tivessem cometido o crime. Por exemplo: um indivíduo que é cúmplice de assassinato será punido como se fosse acusado de assassinato. Em todos esses casos, fica tipificado o crime em questão e é aplicada pena 3/4 reduzida.

Nota: Para sentenças grave como execução e permanente a senteça sera **Confinamento Prolongado** que podem durar mais de 20:00 minutos a 45:00 minutos, se você estiver em julgamento e receber 3 sentenças permanentes, mas reduzi-las em 1/4, ainda assim será condenado permanentemente ou execução.

-   Solicitação: Incentivar, subornar, solicitar ou instruir alguém a cometer um crime.
-   Assessoria: Auxiliar na prática de um crime, sem participar do crime em si, sabendo que um crime será, foi ou está sendo cometido.
-   Tentativas: Tentativa de cometer um crime, com a intenção de realizar esse crime.
-   Conspiração: Planejamento para cometer um crime, com a intenção de eventualmente realizar esse crime.


## Circunstâncias Extenuantes

A cooperação e o bom comportamento devem ser recompensados com pena reduzida. Os critérios de Autodefesa e Emergência Grave, que têm a capacidade de retirar totalmente as acusações, devem ser observados com especial rigor.
-   Cooperação: Compartilhar informações acionáveis com as autoridades, entregar-se, confessar o crime.
-   Autodefesa: A proteção de si mesmo ou de outra pessoa na medida necessária para evitar uma ameaça direta e iminente à saúde e à vida de um inocente.
-   Bom Comportamento: Cumprimento pacífico da Segurança, sinais claros de remorso em relação ao crime cometido, conduta pacífica no brigadeiro.
-   Emergência Grave: Cometer um crime no processo de ações absolutamente necessárias e razoáveis tomadas com a intenção de resolver ou mitigar uma emergência grave em sua embarcação ou habitat não é considerado crime.

    Os critérios de Autodefesa e Emergência Grave, que têm a capacidade de retirar totalmente as acusações, devem ser observados com especial rigor. A cooperação e o bom comportamento devem ser recompensados com pena reduzida.

# Punições

## Punições normais


- Aviso: Para crimes menores, resolva o problema e avise a pessoa para não tentar o crime novamente; se ela continuar a fazê-lo posteriormente, um tempo de prisão pode ser melhor.

- Confisco: Remoção de contrabando, bens roubados ou itens que foram utilizados na prática de um crime - como luvas isolentes.

- Confinamento: A pena típica, sendo confinado em cela por um período temporário de acordo com os crimes, não superior a 20 minutos, a menos que se trate de crimes repetidos.

- Rebaixamento: envolve a remoção de todos os equipamentos departamentais que eles possuem e a revogação do acesso do departamento envolvido ao seu ID. Isto requer a aprovação do capitão ou do chefe do departamento envolvido. Os rebaixamentos só devem ser emitidos se a pessoa representar uma ameaça ao seu próprio departamento ou estiver em uma posição em que possa abusar dos equipamentos de seu trabalho para cometer novos crimes.

## Punições Graves


Todas as punições graves exigem um julgamento, a menos que o acusado tenha renunciado ao seu direito a um julgamento.

- Confinamento Prolongado: Estar confinado em prisão permanente por tempo temporário de acordo com os crimes, superior a 20 minutos. A sentença máxima é de 45 minutos.

- Confinamento Permanente: Ser mantido em prisão permanente durante toda a duração do turno. Qualquer pessoa sujeita a esta punição deverá ser transportada algemada para o CentCom no final do turno. Um preso permanente não pode ser privado de nada abrangido pela seção “Tratamento de Presos”.

- Execução: Uma maneira humana de lidar com tripulantes extremamente indisciplinados. Um prisioneiro que foi considerado culpado em tribunal por um crime que merece pena de morte pode escolher como deseja ser morto. Os métodos comuns são linha de tiro, injeção letal, exílio e eletrocussão de alta voltagem. Outro método alternativo de “execução” é o processo de colocar a mente de um staff em um borg, isso é permitido desde que seja legal. A execução só pode ser emitida com a aprovação do capitão/capitão em exercício. Se o HoS for capitão em exercício ou não houver capitão em exercício, todos os chefes de estado-maior deverão realizar uma votação sobre o assunto.

# Julgamento

No processo penal, todos os acusados de crimes graves e capitais têm direito a julgamento. Esse direito deve ser oferecido a eles durante o processamento.

O formato do julgamento será uma audiência em tribunal arbitral, presidida por um juiz.

Este juiz obrigatoriamente não pode estar relacionado ao crime como uma vitima ou testemunha direta, isso vale do **capitão ao assistente**. Para a escolha de um juiz o indicado seria o chefe de segurança, capitão ou - na ausência de um deles ou serem testemunhas ou vitimas do réu - qualquer chefe de departamento pode virar juiz. Eles devem ser imparciais nas questões apresentadas ao tribunal. Não havendo Comando disponível, mas sendo necessária a realização de julgamento, é permitida a promoção temporária ao cargo de Juiz, que presidirá o julgamento e terá esse direito de comissão pelo momento e finalidade da realização do julgamento.

A preparação do julgamento deve no maximo durar 15 minutos, nesses 15 minutos o réu ficara na cela permanente mas ele obrigatoriamente deve conversar com sua defesa e testemunhas, departamento de segurança ou capitão deve organizar quem sera o juiz, a acusação e a defesa, normalmente o capitão sera o juiz, o advogado sera a defesa e o carcereiro ou segurança chefe serão a acusação mas isso é apenas uma indicação.

Os dois lados podem chamar testumnhas e pedir provas do departamento de segurança, depois desses 15 minutos o julgamento sera feito a menos que os dois lados e o capitão aceitem mais tempo que sera decidido entre eles.

Nesta audiência, o Juiz ouvirá os argumentos do arguido e da acusação relativamente à culpa ou inocência do arguido. O julgamento não deverá durar mais de 15 minutos, sendo que nenhuma das partes terá mais de 5 minutos para apresentar o seu caso.

O juiz deve iniciar o julgamento declarando quais crimes são acusados ​​e qual punição está sendo solicitada. Depois o juiz deverá informar o promotor para começar a apresentar o seu caso.

Na sua sentença, o Juiz deve examinar se quaisquer modificadores de sentença, como Circunstâncias Agravantes e Circunstâncias Extenuantes, se aplicam ao caso.

A sentença do tribunal é definitiva, não podendo ser alterada após o término do julgamento. Não há processo de apelação. O mesmo caso não pode ser julgado duas vezes.

As prorrogações só poderão ser solicitadas com fundamentação e serão concedidas a critério do Juiz.

No caso de o réu ser considerado por desacato ao tribunal, a necessidade de um julgamento pode ser dispensada e a sentença pode ser proferida pelo Juiz sem audiência.

Também poderão ser realizados julgamentos para disputas civis, solicitadas por qualquer tripulante contra qualquer outro, preferencialmente presididas pelo Capitão ou Chefe de Pessoal.

</Document>
