<Document>
# Glossário

Esta página contém a maioria dos termos e gírias que você pode encontrar na estação e na comunidade em geral!

# Gírias em Personagem

Estes são termos que você pode encontrar durante o jogo.

## AOS
Prisão imediata.

## Atmos
Abreviação de Atmosféricos.

## Atmosiano
Um termo para Técnicos Atmosféricos, ou geralmente qualquer um que passe a maior parte do tempo ou seja particularmente habilidoso com Atmosféricos.

## Sem Alma
Refere-se a um usuário que se desconectou do jogo. Usuários desconectados ainda podem reconectar ao servidor e assumir o controle de seu personagem novamente.

## Brig
A principal área do departamento de segurança. É onde os prisioneiros são levados e mantidos para punição. O Guarda é responsável pela operação suave da brig. Tambem chamado de Delegacia.

## Cap
Abreviação de Capitão.

## Cargônia
Referência a cargas declarando independência. Contra as regras.

## CentCom/Comando Central/CC
Uma agência administrativa que supervisiona a estação espacial Nanotrasen que você habita.

## CE
Abreviação de Chefe de Engenharia, o chefe do Departamento de Engenharia.

## CMO
Abreviação de Chefe de Medicina, o chefe do Departamento de Medicina.

## Crit/Crítico
Refere-se ao estado de saúde no qual você fica inconsciente e incapaz de se mover. Enquanto em estado crítico, sua saúde decai lentamente até que você morra, a menos que receba assistência externa.

## ERT
Uma Equipe de Resposta de Emergência. Estes podem ser despachados pelo Comando Central para diversos propósitos.

## HoP
Abreviação de Chefe dos Funcionários, chefe do Departamento de Serviço.

## HoS
Abreviação de Chefe de Segurança.

## Insuls
Abreviação de Luvas Isoladas. São as luvas amarelas mais frequentemente usadas pelos Engenheiros. Oferecem proteção completa contra choques elétricos. Muito mais eficazes do que sua variedade de baixo custo.

## KOS
Matar à vista. Alguém cometeu um crime tão sério que é considerado não vale a pena prender.

## Perma
Abreviação de Prisão Permanente. Isso é para o crime mais sério e significa que um prisioneiro nunca será libertado. A maioria das estações tem uma área dedicada e separada da segurança para a prisão permanente.

## RD
Abreviação de Diretor de Pesquisa, o chefe do Departamento de Ciência.

## QM
Abreviação de Intendente de Carga, o chefe do departamento de Carga.

## Greytide/Camisa Cinza/Tider/Assistente
Normalmente utilizado para se referir a um Passageiro devido à cor de seu uniforme padrão, embora possa ser usado para se referir negativamente a outros membros da tripulação (não apenas passageiros) que agem de forma indisciplinada ou cometem vários crimes menores.

## Deus
Um termo IC que representa um Administrador do Servidor. CentCom também é às vezes usado dessa maneira.

## Nukie
Um termo informal/abreviado de Operativo Nuclear. Às vezes também pode aparecer como "Nuke Op".

## Newkie
Uma junção de "Novo" e "Nukie" usado para se referir a um jogador inexperiente no papel de Operativo Nuclear.

## Turno
Forma de se referir a rodadas dentro do jogo.

## Singulo
Uma abreviação de Motor de Singularidade. Um Singulo pode gerar energia "infinita" para a estação, mas é muito perigoso.

## Singuloose
Um Singulo que cresceu muito e violou sua contenção. Ele irá rasgar a estação causando danos massivos.

##Tesla
Uma abreviação de Motor de Tesla. Pode gerar uma energia "infinita", mas é extremamente perigosa.

#Teslaloose
Uma tesla que destruiu seu campo de contenção. Ela irá correr atrás de qualquer coisa que tenha eletricidade, incluindo pessoas, causando daanos massivos.

## SSD
Abreviação de Distúrbio do Sono Repentino ou Distúrbio do Sono Espacial. Esta é uma forma de referir-se a um jogador que se desconectou e não está mais respondendo.

## Sindie/Syndi/Sindicato
Uma referência geral a qualquer pessoa empregada pelo Sindicato. Isso varia de Agentes do Sindicato (suspeitos) a Operativos Nucleares.

## Flukie
Uma junção de "Acaso" e "Nukie" usado para se referir (geralmente de forma depreciativa) a uma equipe de Operativos Nucleares que falham em seu objetivo. Também pode aparecer como "Ops Acidentais".

## Nanotrasen/NT
Nanotrasen é a empresa que possui a estação espacial em que você habita.

## Spess
Um erro intencional de "Espaço", às vezes usado como uma junção de "espaço" e "bagunça". Também pode aparecer em palavras como "Spessmen".

## Espaçamento
Um evento que causa a perda de pressão de ar em uma área, ou seja, uma ruptura no casco.

## TC
Um telecristal, que é uma moeda usada por Agentes do Sindicato para comprar contrabando restrito, como armas e outros equipamentos ilegais.

## Wardenloose
Um termo de brincadeira referente a um Singuloose. Um Wardenloose é quando o Guarda é visto fora da brig.

# Gírias Fora do Personagem

Estes são termos que você deve usar apenas no chat OOC ou fora do jogo.

## Admeme
Um evento hospedado ou causado por um administrador.

## AHelp/Admin Help
Um canal usado para relatar comportamentos que violam as regras ou outros problemas aos administradores.

## Antag
Abreviação de Antagonistas, que são indivíduos especificamente escolhidos para levar a rodada ao caos.

## Bwoink
O som feito quando uma ajuda ou mensagem do administrador é recebida. Reze para que não seja uma banimento.

## Upstream
A versão básica do jogo. Qualquer alteração no Upstream fluirá para todos os outros projetos do jogo. Todos os servidores oficiais da Wizard's Den funcionam com o Upstream.

## LRP
Jogo de baixo nível de interpretação de papéis. Servidores marcados como LRP geralmente têm regras de interpretação relaxadas.

## MRP
Jogo de Médio Nível de Interpretação de papéis. Servidores marcados como MRP geralmente têm uma base decente de regras de interpretação e geralmente exigem que os jogadores ajam como seus personagens agiriam realisticamente em uma determinada situação. Menos margem é dada para comportamentos como desafiar abertamente a Segurança ou seu chefe.

## HRP
Jogo de Alto Nível de Interpretação. Servidores marcados como HRP geralmente têm extensas regras sobre o que é e o que não é permitido enquanto se joga com um personagem. Geralmente, é exigido que você aja como seu personagem agiria, tenha uma história de fundo do personagem e siga o protocolo na estação. Alguns servidores HRP podem criar sua própria lore ou configurações para facilitar ainda mais o tipo de servidor que desejam hospedar.

## Self-Antag
Um termo para um jogador que se envolve em atividades semelhantes a antagonistas sem realmente ser um antagonista. Isso abrange uma ampla variedade de comportamentos, mas geralmente é usado para descrever comportamentos irritantes ou ações que são muito prejudiciais a outros jogadores sem motivo aparente. Auto-antagonismo é uma ofensa passível de banimento. Às vezes usado em IC. NÃO FAÇA ISSO.

## Valid-Hunting
Um jogador que caça "Valid", ou seja, pessoas que são consideradas válidas para matar, mesmo que essa pessoa não seja da segurança.
</Document>
