<Document>
# Trabalhos

SS14 possui um grande número de trabalhos, divididos em sete grandes departamentos:

## Serviço
Este departamento inclui o zelador, passageiros, palhaço, mímico, músico, chef, barman, o chefe dos funcionários e outros trabalhos que existem para servir a estação.

Sua função principal é entreter, limpar e servir o restante da tripulação, com exceção dos passageiros, que não têm um trabalho específico além de se perderem na manutenção.

## Carga
O departamento de Carga consiste nos técnicos de carga, especialistas em salvatagem e no Intendente de Carga. Como departamento, é responsável pela distribuição de recursos e comércio, capaz de comprar e vender coisas no mercado galáctico.

Isso significa, em grande parte, que eles procuram ao redor da estação e destroços diversos materiais para vender e redistribuir, e compram materiais que outros departamentos solicitam.

## Segurança
O departamento da Segurança consiste nos cadetes de segurança, advogados, detetive, oficiais de segurança, carcereiro e chefe de segurança. Como departamento, é responsável por lidar com arruaceiros e ameaças não-humanoides, como ratos gigantes e carpas.

Como resultado disso, e da necessidade de andar na linha tênue, a segurança às vezes fica sobrecarregada pelos tripulantes irritados (não mate o palhaço), sendo importante para seus membros tentar manter o melhor comportamento possível.

## Médico
O departamento Médico consiste em internos médicos, químicos, médicos e o chefe médico. Como departamento, é responsável por cuidar da tripulação, tratar e/ou clonar os feridos e mortos, tratar doenças e evitar que todos morram de uma maneira horrível e sangrenta em algum armário.

Médico é um dos departamentos mais bem equipados, com a capacidade de localizar tripulantes feridos usando o monitor da tripulação, um suprimento quase infinito de produtos químicos caso a química esteja em dia, e a capacidade de diagnosticar e vacinar rapidamente doenças contagiosas.

## Ciência
O departamento de Ciência consiste em assistentes de pesquisa, cientistas e o diretor de pesquisa. Como departamento, é responsável por pesquisar tecnologias e artefatos, atualizar máquinas e imprimir dispositivos novos e úteis.

Cientistas devem procurar novos artefatos para estudar, além de solicitar ajuda de outros departamentos para atualizar suas máquinas.

## Engenharia
O departamento de Engenharia consiste em assistentes técnicos, engenheiros da estação, técnicos atmosféricos e o chefe de engenharia. Como departamento, é responsável por manter a estação alimentada, sua estrutura intacta e seu suprimento de ar funcionando.

Engenharia está prontamente equipada para ir com segurança para o espaço, e como tal, eles devem sempre tentar reparar partes inabitáveis da estação.

## Comando
O Comando consiste no capitão, chefe de pessoal, chefe de segurança, chefe de engenharia, chefe médico, diretor de pesquisa e almoxarife. Como departamento, é responsável por manter a estação e seus departamentos funcionando de maneira eficiente.

Os membros do comando devem sempre ser relativamente competentes em seus respectivos departamentos e tentar delegar responsabilidades e direcionar o trabalho.
</Document>
