<Document>
# Controles

<Box Orientation="Vertical">Você pode alterar as teclas a qualquer momento aqui:</Box>
<Box Orientation="Vertical"><CommandButton Text="ui-options-tab-controls" Command="options 1"/></Box>

## Controles básicos
Devemos assumir educadamente que você já sabe como funciona o WASD para caminhar.
Além disso, há algumas interações primárias no SS14, ordenadas por importância:

- [color=#a4885c][keybind="Use"/][/color] para pegar itens e ativar objetos como botões ou computadores, e [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] para ativar itens. Você também pode pressionar [color=#a4885c]alt[/color] ao fazer isso para acionar interações alternativas para alguns objetos.
- Você também pode ativar rapidamente os itens que está segurando pressionando [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInHand"/][/color] e [color=#a4885c][keybind="AltActivateItemInHand"/][/color] respectivamente.
- [color=#a4885c][keybind="UIRightClick"/][/color] para abrir o menu de contexto. Você pode então clicar com o botão esquerdo em uma entrada, como faria no mundo, ou clicar com o botão direito novamente para abrir o menu de verbos, que oferece maneiras mais complexas de interagir com um objeto.
- Você pode [color=#a4885c][keybind="ExamineEntity"/][/color] objetos para examiná-los e obter seu nome e uma descrição detalhada (embora muitas vezes bem-humorada).

Você pode experimentar rapidamente esses controles com o macaco abaixo (nota: clicar nele só funciona no jogo e não no lobby) e em qualquer ponto deste guia, se for mostrada uma entidade, [color=#a4885c][ keybind="ExamineEntity"/] para examinar sempre funcionará[/color]:


<GuideEntityEmbed Entity="MobGuidebookMonkey" Interactive="True" Caption=""/>

## Inventário
Para mover itens em seu inventário e entre contêineres, você pode clicar no item (ou no nome do item) para movê-lo para sua mão ativa e, em seguida, clicar no local onde deseja que ele vá (seja um slot em seu HUD ou o recipiente).

Os itens em suas mãos ficam ativos apenas um de cada vez, para alternar entre o que você está usando atualmente, você pode pressionar [color=#a4885c][keybind="SwapHands"/][/color] no teclado para mudar de mãos ativas.

Abrir contêineres em seu inventário também é fácil, passe o mouse sobre o item e ative-o com [color=#a4885c][keybind="ActivateItemInWorld"/][/color] ou clique no ícone da sacola no canto inferior direito do slot em que está.

Quando você abre um contêiner, uma janela aparecerá mostrando o conteúdo do contêiner e quanto espaço ele tem disponível para armazenar coisas.
Todos os itens têm um tamanho atribuído, alguns grandes demais para caber na maioria ou em todos os contêineres.

Para soltar itens, você pode pressionar [color=#a4885c][keybind="Drop"/][/color], e para soltá-los de forma mais violenta (também conhecido como arremesso), você pode pressionar [color=#a4885c][keybind ="ThrowItemInHand"/][/cor].

Uma maneira um pouco avançada de gerenciar seu inventário é usar [color=#a4885c]Shift + B[/color]. Se sua mão ativa estiver vazia, esta tecla de atalho retirará o último item que foi colocado em sua bolsa. Se você tiver um item em sua mão - a tecla de atalho Samek colocará o item em sua bolsa.
A tecla de atalho [color=#a4885c]Shift + E[/color] funciona exatamente da mesma forma, mas usa seu cinto como armazenamento.
## Ações
À esquerda do seu HUD há uma barra mostrando várias ações que você pode realizar.
Você pode passar o mouse sobre cada um para ver o nome e a descrição da ação que informa o que é e como funciona.
Você pode clicar em uma ação para invocá-la ou pressionar uma tecla numérica a qualquer momento para invocar a ação sem clicar nela.

Para reorganizar suas ações, basta arrastá-las e soltá-las em outros slots, clicar com o botão direito para removê-las e pressionar o ícone de engrenagem no topo da barra para abrir um menu para (re) adicioná-las.
Você tem um total de 10 páginas de ações que você pode alternar pressionando [color=#a4885c]shift-(number)[/color].
Além disso, você pode pressionar o ícone de cadeado para evitar que a barra de ação seja modificada.

## Movimento
Existem algumas coisas que podem modificar seu movimento, principalmente escorregões (que geralmente exigem que você ande com [color=#a4885c]shift[/color] para evitar) e falta de gravidade.
Escorregar simplesmente deixa você atordoado um pouco, mas nenhuma gravidade pode ser mortal se você estiver fora da estação e se afastar mais de 1,5 m da parede ou estrutura sólida mais próxima, pois você perderá o controle e não será mais capaz de se mover. sem jogar nada.

</Document>
