<Document>
  # I.P.C.
  <GuideEntityEmbed Entity="MobIPCDummy" Caption="I.P.C."/>
  O I.P.C. (Sigla para Integrated Positronic Chassis) é uma espécie de robôs sentientes e são considerados [color=yellow]individuos independentes[/color], isto é, [color=red]não são guiados por qualquer leis da robótica[/color]. IPCs não podem ser hackeados por Emags por conta de não terem que seguir nenhuma diretriz pré definida em seu sistema. [color=red]IPCs são seres de silício, portanto médicos não tem as habilidades para repará-los. [/color] O ideal seria buscar ajuda do setor de robótica do departamento de ciência ou até mesmo buscar ajuda do departamento de engenharia.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PositronicBrain" Caption="Positronic Brain"/>
  </Box>
  Assim como os cyborgs, os I.P.C. possuem um cérebro positrônico como sua fonte de processamento. Porém, diferentemente deles, I.P.Cs não são montáveis. "É mais barato criar uma carcaça que te obedece do que uma que não! *piscadinha*"

  ## Recarregamento de um IPC
   <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="APCBasic" Caption="Terminal APC"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BorgCharger" Caption="Recarregador para Borgs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PowerCellMedium" Caption="Célula de energia"/>
  </Box>
  IPCs podem ser recarregados de três maneiras diferentes.

  Terminal APC: IPCs podem utilizar de terminais APC para se carregarem. Pressione [color=yellow]Alt + click esquerdo[/color] em um terminal quantas vezes forem necessárias para carregar até o final.

  Recarregadores para Borgs: IPCs podem usar  recarregadores para borgs para se carregarem. Sempre priorize os que estão do lado de fora da Sci, pois evitará dores de cabeça.

  Célula de energia: IPCs possuem como fonte de bateria uma Célula de energia interna em que ele pode simplesmente trocar abrindo a escotilha e a trocando manualmente.

  ## Rádio integrado
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyScience" Caption="Chave de encriptação"/>
  </Box>

  IPCs [bold]não[/bold]  utilizam rádios externos pois eles já possuem um embutido, sendo necessário apenas retirar a chave de encriptação de um rádio. Clicando com um [color=yellow]cortador de cabo[/color] em um IPC, é possível retirar suas chaves.
  É possível encontrar novas chaves pela estação ou retirar alguma de um rádio do setor utilizando uma [color=yellow]chave de fenda[/color].

  ## Reparo

  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="WelderIndustrialAdvanced" Caption="Soldador"/>
    Soldadores podem ser usados para consertar danos de tipo [color=yellow]Bruto[/color]
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack" Caption="Cabos
(qualquer tipo)"/>
    Cabos podem ser usados para consertar danos relacionados a [color=yellow]Queimaduras[/color]
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetGlass" Caption="Painel de vidro
(qualquer tipo)"/>
    Cabos podem ser usados para consertar [color=yellow]Cegueira[/color]
  </Box>
  <Box HorizontalAlignment="Stretch">
    No eventual caso de um IPC morrer, após ele ser totalmente consertado, ele deverá ser reiniciado utilizando o botão [color=yellow]"Reiniciar"[/color] (localizado ao apertar o botão direito).

    [color=red]JAMAIS ELETROCUTE UM IPC com um desfibrilador ou de outra forma enquanto ele estiver morto, isso fará a bateria emitir raios de energia para fora![/red]
  </Box>

</Document>

