<Document>
  # Pessoa Slime

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimePerson" Caption=""/>
  </Box>

  Eles respiram nitrogênio invés de oxigênio, que é mais abundante no ar da estação, mas é mais difícil de achar comprimido em tanques de gás. Eles tomam muito dano se espirrados ou respingados com agua,
  mas podem (e como outras espécies, precisam) beber agua para se manter hidratado

  Eles exalam óxido nitroso, e não são afetados por ele.
  Os seus corpos conseguem processar 6 reagentes na mesma velocidade que humanos, invés de somente 2.

  Slimes podem se transformar em um [bold]"geras"[/bold] (um termo arcaico do povo slime), uma forma menor de slime que consegue [bold]passar por grades[/bold],
  mas que os obriga a deixar seu inventário e itens no chão. É uma boa opção para uma fuga rápida. Um geras é pequeno o suficiente para ser carregado (com as duas mãos)
  e cabe em uma duffelbag.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSlimesGeras" Caption="Um geras típico."/>
  </Box>

  Slimes possuem um [bold]inventário de armazenamento interno 2x2[/bold] dentro de sua membrana. Qualquer um pode ver o que está dentro e pegar os itens sem permissão,
  então tenha cuidado. No entanto, eles [bold]não perdem o inventário interno quando se transformam em um geras![/bold]

  Slimes têm uma regeneração levemente acelerada em comparação a outros humanoides. Eles também conseguem endurecer os punhos, tornando seus golpes mais fortes, embora um pouco mais lentos.

  O "sangue" slime não pode ser regenerado com Ferro. Sangue de Slime é tecnicamente uma fonte de
  alimento moderadamente nutritiva para outras espécies, embora beber o sangue dos colegas de trabalho geralmente seja desaprovado.

  Eles sufocam 80% mais devagar, mas sofrem dano de pressão 9% mais rápido, o que os torna a espécie mais resistente a sobreviver em vácuo. Por um tempo.

  O seu "sangue" slime nao pode ser regenerado por Ferro. Sangue Slime é tecnicamente uma fonte moderada de diversas comidas de outras espécies,
  mas beber o sangue de seus colegas funcionários normalmente é visto como algo ruim.
  Eles sufocam 80% mais devagar, mas tomam dano de pressão 9% mais rápido. Isso faz eles serem a espécie orgânica que mais sobrevie no vácuo. Por um tempo.

  Eles tomam [color=#1e90ff]80% menos dano Celular, 40% menos dano Contundente e 20% menos dano de Veneno[/color], mas [color=#ffa500]50% mais dano Congelante, 20% mais dano Cortante and 20% mais dano Perfurante[/color].

</Document>
