<Document>

# Reator Anti-matéria(RAM)

O RAM(em inglês AME) é um dos reatores mais simples. Você coloca a sua estrutura modular, coloca um pouco de combustível, e está pronto. Isso não quer dizer que não é potencialmente perigoso com superaquecimento do controlador.

## Construção
<Box>Partes Necessárias:</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeController"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmePartFlatpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="AmeJar"/>
</Box>

Para montar o RAM(AME) comece fixando o controlador na parte mais distante do cabo AT. Na maioria das estações existem passarelas para auxiliar essa etapa. Depois, comece colocando partes do RAM(AME) em 3x3 ou um quadrado maior de partes RAM(AME), tenha certeza de colocar o maximo possivel de peças envolta do "centro" em todos os 8 lados.

Depois de fazer isso, use a multiferramenta para converter cada parte RAM(AME) desmontada em montada, o que deve criar uma configuração de AME pronta. A partir daí, coloque o jarro de combustível, deixe a taxa de injeção do combustível ao [color=#a4885c]dobro da quantidade de núcleos ou menos[/color], e ligue a injeção.

## Economia de combustível
Quanto mais perto da fração de [color=#a4885c]1:2[/color] (1 núcleo RAM e 2 de injeção) o mais eficiente você será. A eficiência do combustível será cortada em [color=#a4885c]50% ou menos[/color] se você estiver usando mais núclos, mas gastará menos combustível de injeção.
Exemplo, [color=#76db91]3 núcleos e 6 injeções de combustível[/color] gerará [color=#76db91]240kW[/color], enquanto [color=#f0684d]8 núcleos e 8 de injeção rate[/color] gerará [color=#f0684d]160kW[/color]. Gerando 80kW a menos enquanto gasta 2 mais de combustível por injeção.

## Melhorando o AME

[color=red]Você geralmente só consegue melhorar o AME conseguindo mais núcleos, que pode ser feito pedindo mais pacotes de RAM(AME) do departamento de carga.
-> De acordo com a nova politica da Nanotrassen, a estação não poderá comprar novas partes de AME no [color=#a4885c]departaemnto de carga[/color], ao invés disso, peça partes usando o fax.

</Document>
