<Document>
# Energia

SS14 tem um sistema de energia bem elaborado onde todos os dispositivo na estação recebem eletricidade. O sistema é divido em três redes de energia: AT, MV e BT.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMVStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
</Box>

## Cabeamento
Os três tipos de cabos (AT, MV e BT) podem ser usados para formar redes de energia independentes. Examine eles para uma descrição melhor de seus usos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="CableHV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableMV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcExtension"/>
</Box>

## Armazenamento de Energia
Cada dispositivo de armazenamento apresentado funciona como um transformador para o seu respectivo nivel elétrico, (AT, MT, e BT)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SMESBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SubstationBasic"/>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Aumento de Energia
Ao contrario do que muitos esperam de simulações em video games, energia não é provida em instantes quando necessária. Geradores e baterias demoram tempo para aumentar sua potência para igualar a carga imposta nelees, o que leva a quedas de energia quando tem grandes difrenças na carga, por exemplo quando as baterias acabam.

## Instalando armazenamentos de energia
Sub-estações são as mais auto-explicativas. Simplesmente instale a máquina em cima de cabos AT e MT, vai puxar energia do cabo AT e transferir para o cabo MT.

Instalar APCs é simples também, a diferença é que APCs são máquinas montadas na parede e não podem ser instaladas no chão. Tenha certeza que tenha conexões de cabos MT e BT.

Installar SMES requer que voce construa um terminal de cabos e use como entrada. O SMES vai puxar energia do terminal e enviar energia por baixo. O terminal vai assegurar que o cabo AT de saida e entrada não se conectem. Evite conectar um SMES a ele mesmo, isso vai reesultar e curtos circuitos e pode resultar em picos de energia ou apagões dependendo da severidade.

## Estouro de APC
Atualmente a unica maquina de armazenamento de energia que tem um limite é o APC. No momento que todos os dispositivos conectados e maquinas precisarem mais de [color=#a4885c]24kW[/color] o seu disjuntor vai estourar e tudo vai desligar.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="APCBasic"/>
</Box>

## Verificando a rede elétrica
1. Use o [color=#a4885c]scanner de raios-t[/color] para localizar os cabos que estão escondidos entre os ladrilhos. (Ignore essa etapa se os cabos não estiverem escondidos)
2. Retire o ladrilho que está bloqueando o seu acesso ao cabo com um [color=#a4885c]pé de cabra[/color].
3. Equipe sua [color=#a4885c]Multiferramenta[/color] e clique em qualquer cabo para ver o seu estado atual na rede elétrica.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Crowbar"/>
<GuideEntityEmbed Entity="trayScanner"/>
</Box>

</Document>
