<Document>
# Químico
Agora você conseguiu, escolheu o único trabalho em que a -matemática- é obrigatória. Pegue seu Béquer, puxe uma cadeira e comece a trabalhar, é hora de preparar alguns produtos químicos.

Embora os químicos fabriquem principalmente medicamentos, há uma grande variedade de produtos químicos que podem ser fabricados, todos apresentados na seção substancias quimicas do Guia.

## Equipment:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemDispenser"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemBag"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemMaster"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemistryEmptyBottle01"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandLabeler"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Syringe"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PillCanister"/>
</Box>

## O básico:
A química é bastante simples quando você sabe o que esperar. Aqui está um processo simples, passo a passo, de como começar.

- Pegue um béquer, um Pill Canister e, se desejar, algumas garrafas.
- Coloque o béquer no Chemical Dispenser e o Pill Canister (ou frasco) no Chem Master.
- Abra a interface do usuário do Chemical Dispenser e faça sua mistura. As receitas estão em outras seções do guia.
- Clique com a tecla Alt no dispensador para remover o béquer e coloque-o no Chem Master.
- Abra a interface do usuário do Chem Master. Na guia Input (Entrada), mova a mistura para o buffer.
- Vá para a guia Output (Saída), personalize a pílula e pressione o botão Create (Criar).
- Clique com a tecla Alt no Chem Master para retirar o frasco da pílula. Talvez você tenha que remover o béquer primeiro.
- Clique em uma mesa, caixa ou outra superfície para esvaziar o frasco de comprimidos, se desejar. Como alternativa, armazene-o ou esvazie-o em outro recipiente de armazenamento.

É isso, você fez seu primeiro conjunto de pílulas! Considere a possibilidade de consultar os médicos e outros membros da tripulação para ver o que mais pode ser solicitado, reabastecer os kits médicos no depósito da medbay ou simplesmente fazer experiências!

Você também pode usar a hand labeler para organizar frascos ou sacos individuais sem usar o sistema de etiquetagem Chem Master.

## Conteúdo extra:

Por falar em experimentação, há mais alguns brinquedos que você pode usar quando se trata de química. Esse trabalho exige muita tentativa e erro, mas valeu a pena mencionar que essas coisas existem! Cabe a você descobrir o que fazer com eles.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ModularGrenade"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CableApcStack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChemicalPayload"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TimerTrigger"/>
</Box>

</Document>
