<Document>
# Criogenia
A criogenia pode ser um pouco assustadora de entender, mas esperamos que, com uma rápida leitura deste diagrama, você aprenda a trabalhar com ela! Então, vamos ver o que cada parte faz:

- Entrada de ar: O ar entra aqui por meio da distribuição ou de um tanque de ar, dando aos que estão dentro algo para respirar e ao freezer algo para resfriar.
- Gas pump: Limita a pressão da rede, para que as pessoas no tubo não sejam esmagadas.
- Congelador: Resfria o ar e por extensão, os pacientes no tubo, para que o Cryoxadone possa ser ativado.
- Filtros de gás: Remove o gás residual (dióxido de carbono e óxido nitroso) do circuito.
- Saída de ar: Os gases residuais vão para aqui, para um tanque de armazenamento ou para a rede de resíduos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeStraight" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="CryoPod" Caption="cryo pod" Rotation="0"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasThermoMachineFreezerEnabled" Rotation="0"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasFilterFlipped" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="270"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air out" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeTJunction" Rotation="180"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPort" Caption="air in" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPressurePump" Rotation="90"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GasPipeBend" Rotation="270"/>
</Box>

Nem toda rede terá essa aparência, mas esperamos que seja o suficiente para lhe dar uma ideia básica de como ela está funcionando.

Um aspecto importante a ser observado é que as roupas de inverno (e os hardsuits) tornarão o tratamento criogênico menos ou completamente ineficaz. Certifique-se de remover as roupas de prevenção contra o frio antes de colocar as pessoas na cápsula.

## usando os Pods
Depois que tudo estiver pronto, você precisará de um medicamento específico, o Cryoxadone. A cryoxadona cura todos os tipos de danos quando o paciente é resfriado e pode ser pré-administrada (com um comprimido) ou carregada na célula diretamente com um béquer. Observe que os pacientes não começarão a se curar até que tenham se resfriado à temperatura adequada; talvez valha a pena esperar um pouco antes de colocar um béquer dentro da célula.

## Informações adicionais:

A pressão padrão para uma bomba de gás é de 1,325 kpa. A crioxadona funciona a menos de 170 K, mas a prática padrão é ajustar o freezer para 100 K para um congelamento mais rápido.

<GuideReagentEmbed Reagent="Aloxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Cryoxadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Doxarubixadone"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Dexalin"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Leporazine"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Necrosol"/>
<GuideReagentEmbed Reagent="Opporozidone"/>

</Document>
