<Document>
# Médico
Está na hora de curar. Ou pelo menos tentar curar. Os médicos são os principais responsáveis por todos os arranhões e feridas que os tripulantes têm na estação, seja um pequeno arranhão ou uma pele queimada.

Este guia lhe dará um esboço básico das opções de tratamento disponíveis, triagem e outras vias de atendimento.

## Os princípios básicos
Há duas formas de saber o que está a afetando alguém: Fazer um escaneamento (com um health analyzer ou um PDA médico), ou examiná-lo, com um shift-click, e clicar no símbolo do coração.

É melhor fazer as duas coisas, se possível, pois algumas coisas (como veneno ou radiação) não aparecem no exame/shift-click.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignExamroom" Caption="examine patient"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalPDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalInternPDA" Caption="intern PDA"/>
<GuideEntityEmbed Entity="HandheldHealthAnalyzer"/>
</Box>

## Medicação e opções de tratamento
Antes de avançarmos, é provavelmente uma boa ideia rever os tipos de danos e o que os cura. A wiki tem mais informação disponível, mas estas são as mais usadas.

Uma nota importante: a maioria dos medicamentos tem um nível de dosagem, que pode causar danos ao doente. Os produtos químicos também demoram a ser metabolizados sob a forma de comprimidos. Se quiser que as coisas atuem rapidamente, use uma seringa.

- Dano bruto: Bicaridina or Bandaid
- Queimaduras: Dermalina or Pomada
- Toxina (veneno): Dylovene
- Toxina (Radiação) Hyronalina or Arithrazine
- sufocamento: Dexalina or Inaprovalina
- Perda de sangue: Dexalina (Examinar o doente, se estiver pálido, ele ainda precisa de sangue ou ferro).
- Hemorragia: Ácido Tranexâmico e Gaze (A hemorragia também pode ser cauterizada com queimaduras).

Muitas estações estão equipadas com kits guardados nos depósitos e todos os médicos têm algum equipamento no seu medical belt.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitFilled"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBruteFilled" Caption="brute kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitRadiationFilled" Caption="radiation kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitBurnFilled" Caption="burn kit"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedkitToxinFilled" Caption="toxin kit"/>
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
<GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Bloodpack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
</Box>

## Tratamento básico e triagem
Examine o seu paciente e anote os pormenores importantes: Está vivo? Está a sangrar? Que tipo de danos ele tem?

Se estiverem vivos, tratem-nos o melhor que puderem. Os pacientes estão em estado crítico com 100 de dano e mortos com 200. Tem isto em mente quando decidir como tratá-los. As canetas de emergência e a Epinefrina são frequentemente utilizadas para manter os pacientes estáveis.

Se possível, coloque-os numa cama médica, se precisar de tempo para os tratar, coloque-os numa cama de êxtase. Lembra-te apenas que o metabolismo (e, por extensão, os químicos de cura) são abrandados quando estão em êxtase, pelo que terão de ser retirados para que o medicamento seja eficaz. (Mas os pacotes de sangue, pomada e bandaids funcionam normalmente).
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBed"/>
<GuideEntityEmbed Entity="StasisBed"/>
</Box>
## Morte e renascimento
Não se pode salvar todos, por vezes, a morte acontece. Dependendo do estado do corpo, se há uma alma presente, e se o corpo começou a apodrecer, há algumas coisas que podem ser feitas.

1. Eles têm ainda uma alma? Você pode dizer se, ao examinar/shift-click, a seguinte frase for exibida: "Sua alma se foi". Se isso não for exibido, considere armazenar o corpo em uma bandeja de necrotério ou usá-lo como biomassa.

2. O corpo está apodrecendo? Se estiver, infelizmente, ele terá de ser clonado. Um corpo em decomposição não pode ser trazido de volta com um desfibrilador. (Consulte Clonagem)

3. Se eles tiverem uma alma e não estiverem podres, é possível reanimá-los. Sem contar a perda de ar, os desfibriladores podem ser usados para reanimar pacientes com menos de 200 de dano total. Os produtos químicos não são metabolizados nos mortos, mas os bandaids e as pomadas ainda podem curá-los. Use-os para reduzir o número de mortos o suficiente para reanimá-los.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Brutepack"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Defibrillator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Ointment"/>
</Box>

</Document>
