<Document>
# Justiça
O objetivo principal do departamento de [color=#a4885c]Justiça[/color] é defender a lei espacial e processar os julgamentos em tempo hábil.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxFolderYellow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="BriefcaseBrown"/>
<GuideEntityEmbed Entity="PaperOffice"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatPwig"/>
</Box>

## Funções
- O [color=#a4885c]Juiz Chefe[/color] deve atuar como juiz durante os julgamentos e coordenar com a Segurança para preparar os próximos julgamentos.
- Os [color=#a4885c]Advogados[/color] devem representar a defesa durante os julgamentos e devem entrar em contato com os prisioneiros que precisam de defesa ou assistência jurídica. Eles também desempenham o papel de defensores públicos da tripulação, também desempenhando a função de [color=#a4885c]processar[/color] em nome da tripulação quando necessário.
- Os [color=#a4885c]Promotores[/color] devem representar a acusação durante os julgamentos e devem trabalhar com o departamento de Segurança para preparar os julgamentos para o tribunal. No caso de uma prisão, o Promotor deve obter uma declaração do segurança que fez a prisão sobre o assunto e é, no caso de crimes graves, [color=#a4885c]responsável pela sentença[/color]. Se disponível, o promotor deve trabalhar com [color=#a4885c]detetives[/color] para solicitar evidências.
- [color=#a4885c]Escriturários[/color] devem preparar testemunhas e evidências a serem apresentadas e auxiliar nos procedimentos do julgamento durante um julgamento em andamento, e de outra forma devem auxiliar o Juiz Chefe e toda a equipe de justiça. Eles também são o gerente de fato do [color=#a4885c]cronômetro do tribunal[/color], e devem garantir que os casos pendentes sejam resolvidos em ordem de urgência.
- Funções de segurança, se presentes durante um julgamento, devem atuar como oficiais de justiça e garantir que o réu esteja presente. A segurança, embora não seja obrigada a estar presente durante todo o julgamento, deve estar presente para promulgar a decisão do juiz assim que for dada. Fora dos julgamentos, o departamento de Segurança deve se comunicar com o Departamento de Justiça para garantir que os prisioneiros atuais sejam tratados conforme necessário.

No caso de um julgamento ser necessário quando [color=#a4885c]uma dessas funções não estiver disponível[/color]:
- Um juiz substituto deve ser um membro do departamento de Justiça, ou menos preferencialmente um membro do Comando ou Segurança.
- Um promotor substituto deve ser um advogado ou escrivão.
- Uma defesa substituta deve ser um promotor ou escrivão, no entanto, o réu tem o direito de se representar se escolher.

## Procedimento de Julgamento
Um caso criminal e civil não deve levar [color=#a4885c]mais de 15 minutos[/color] em julgamento. O Juiz é responsável por garantir que o julgamento seja concluído em tempo hábil, mas tem [color=#a4885c]a capacidade de estender um julgamento[/color] se necessário.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Gavel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="TrialTimer"/>
</Box>
O Juiz do tribunal também tem o poder de acusar alguém de desacato ao tribunal, [color=#FF0000]um crime grave[/color], se atrapalhar o caso.

<Box>
[color=#FFFF00]JULGAMENTOS CRIMINAIS[/color]
</Box>

Os casos criminais devem [color=#a4885c]ter[/color] pessoal de segurança presente ou [color=#a4885c]planejar tê-los[/color] presentes até o final do julgamento.

- O Juiz escolhido inicia o julgamento assim que a defesa e a acusação estiverem prontas.
- O Escriturário lê as acusações aplicadas ao réu pela segurança.
- A acusação fornece evidências/testemunhas e os argumentos para essas acusações. Eles têm, no máximo, [color=#a4885c]5 minutos[/color] para apresentar seus argumentos antes de serem obrigados a solicitar ao juiz tempo adicional, se necessário.
- A defesa responde a essas acusações individualmente, [color=#a4885c]declarando-se culpado ou inocente[/color]. Se declarar-se inocente, a defesa fornece seu contra-argumento, juntamente com evidências e/ou testemunhas para apoiar seu caso. Eles também têm [color=#a4885c]5 minutos[/color] para apresentar seus argumentos antes de serem obrigados a solicitar ao juiz tempo adicional, se necessário.
- Depois que a defesa e a acusação tiverem apresentado seus casos, eles têm a oportunidade de [color=#a4885c]interrogar[/color] as testemunhas e evidências presentes. Esta etapa não deve levar mais do que [color=#a4885c]5 minutos[/color], e fica a critério do juiz se tempo adicional é necessário.
- O juiz considera ambos os argumentos e faz sua decisão, que deve então ser autenticada e carimbada pelo Escriturário ou ele mesmo na falta de um.
- Qualquer pessoal de segurança presente ou prestes a estar presente então promulgará a decisão.

<Box>
[color=#00FF00]JULGAMENTOS CIVIS[/color]
</Box>

Os processos civis não exigem advogados ou promotores, mas podem receber assistência de ambos antes e durante o processo. [color=#a4885c]Tanto o réu quanto o autor devem ser convocados para comparecer ao tribunal[/color], se uma parte [color=#a4885c]não comparecer[/color] por recusa ou negligência, ou [color=#a4885c]não cumprir uma ordem judicial[/color] de um julgamento civil, essa parte pode ser acusada de desacato ao tribunal, [color=#FF0000]um crime grave[/color].
Um processo civil envolve [color=#a4885c]buscar indenização[/color] de um réu, que pode ser monetária, um item ou outro.

- O juiz escolhido inicia o julgamento quando a defesa e o autor estiverem prontos.
- O próprio autor lê a queixa emitida contra o réu.
- O autor fornece qualquer evidência/testemunha necessária e o argumento para esta queixa. Eles têm [color=#a4885c]5 minutos[/color], no máximo, para defender seu caso antes de serem obrigados a solicitar tempo adicional do juiz.
- A defesa responde a essas acusações individualmente, [color=#a4885c]declarando-se culpado ou inocente[/color]. Se se declarar inocente, a defesa fornece seu contra-argumento, juntamente com qualquer evidência/testemunha que escolher apresentar. Eles também têm [color=#a4885c]5 minutos[/color] para defender seu caso antes de serem obrigados a solicitar tempo adicional do juiz.
- A defesa e o autor têm a oportunidade de [color=#a4885c]interrogar[/color] testemunhas e evidências. Esta etapa não deve levar mais do que [color=#a4885c]5 minutos[/color], e fica a critério do juiz se tempo adicional for necessário.
- O juiz considera ambos os argumentos e faz sua decisão, que deve então ser autenticada e carimbada.
- A decisão deve então ser promulgada, se possível, pelo Juiz Chefe, se necessário, a equipe do Departamento de Segurança e Justiça pode garantir que a decisão seja cumprida completamente e em tempo hábil.

</Document>
