<Document>
  # Carga
   O departamento de abastecimento, mais conhecido simplesmente como Carga, é responsável por manter o estação abastecido com os recursos necessários, como combustível e matéria-prima. Porém, eles não estão restritos a produtos simples e podem encomendar uma grande variedade de itens diferentes fora da estação. A questão é que é trabalho da "Cargo" levar ao resto da estação o que eles precisam.

   ## Encomenda
   <Box>
     <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoOrders"/>
   </Box>
   Cada transação que você fizer começará em um [color=#a4885c]cargo request computer[/color], no qual você poderá fazer pedidos de produtos específicos. Fazer qualquer pedido requer [color=#118C4F]speos[/color], a moeda da estação. Para fazer um pedido, clique no botão “request” ao lado do que você precisa, digite um motivo apropriado para o pedido e clique em “approve” quando aparecer abaixo da lista de solicitações.

   ## Pilotagem
   Os pedidos são enviados para a estação através do [color=#a4885c]cargo shuttle[/color], a espaçonave pilotada remotamente que a carga usa para comprar e vender mercadorias. Para mover a nave de carga, você deve primeiro encontrar o [color=#a4885c]cargo shuttle computer[/color].
   <Box>
     <GuideEntityEmbed Entity="ComputerCargoShuttle"/>
   </Box>
   Depois de clicar no computador, você deverá ver uma visão de radar da nave de carga. Aqui estão as etapas para pilotar a nave de carga para frente e para trás:

   - Primeiro, desconecte todas as câmaras de ar conectadas à doca.
   - Então, você realmente pilotará a nave de carga. Os controles são bastante simples, com W e S avançando e retrocedendo, A e D virando à esquerda e à direita; e a barra de espaço sendo o freio.
   - Encontre o botão que designa o entreposto comercial ou "Trading Post". Aperte este botão e a nave começará a viajar até ele.
   - Após um pequeno atraso, a opção de FTL de volta à estação reaparecerá. Depois disso, basta pilotar a nave de volta à doca de carga e recuperar os itens que você pediu.

   ## Vendendo
   Então, você quer pedir algo, mas não tem dinheiro para isso? Você só precisa vender alguma coisa! Quase tudo na estação tem valor econômico, que uma [color=#a4885c]appraisal tool[/color] pode ler para você.
   <Box>
     <GuideEntityEmbed Entity="AppraisalTool"/>
     <GuideEntityEmbed Entity="CargoPallet"/>
   </Box>
   Depois de encontrar algo que valha a pena vender, coloque-o em um dos paletes da nave de carga. Na próxima vez que a nave de carga for enviado para um entreposto comercial, o item será vendido e o dinheiro será transferido diretamente de volta para a conta bancária da estação. Você também pode ganhar ainda mais dinheiro completando [textlink="bounties" link="CargoBounties"] ou vendendo itens valiosos de [textlink="salvage" link="Salvage"].
</Document>
