<Document>
  # Segurança
  Garantir a segurança da estação e da tripulação é o número um para Segurança. Sejam agentes sindicais, agentes nucleares, infestações ou apenas funcionários indisciplinados. A segurança está disponível para manter a ordem e controlar as multidões.

  ## Equipamento
  Primeiro, temos os não letais, um passo acima, simplesmente dizendo a alguém para cooperar com as instruções. Tanto o bastão de choque, ou "Stun Baton", quanto o desabilitador, ou "Disabler", são capazes de limitar o movimento de um agressor, enquanto as algemas podem ser aplicadas para negar ao criminoso a liberdade de movimento e o acesso às suas mãos.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Stunbaton"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Handcuffs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponDisabler"/>
  </Box>

  ## Flashes
  Os flashes são uma ferramenta eficaz para dispersar multidões e apreender alvos particularmente evasivos, com uma grande área de efeito cegando todos aqueles que não estão protegidos.
  É importante notar que os flashes podem ser usados ​​em uma área grande (tecla de atalho [color=yellow]Z[/color]) e se você atacar alguém com ele enquanto o [color=red]harm mode[/color] estiver ativo. É importante observar que os flashes localizados duram [color=yellow]2,5[/color] vezes mais que os de grandes áreas.
  A segurança e [color=#a4885c]alguns[/color] outros membros da equipe têm proteção para os olhos contra flashbangs e flashes.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Flash"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingEyesGlassesSecurity"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GrenadeFlashBang"/>

  </Box>
  ## Letais
  Se a situação assim o exigir, a Segurança terá acesso a espingardas laser, espingardas, revólveres e espingardas automáticas capazes de abater fogo substancial contra qualquer pessoa que se oponha à estação.
  <Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponShotgunKammerer"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponPistolMk58"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
  </Box>
</Document>
