<Document>
#Procedimento Operacional Padrão - Comando
[bold]Normas a serem seguidas por todos funcionários do departamento de Comando a bordo de uma embarcação NanoTrasen.

Todos funcionários são responsáveis por auxiliar e informar outros funcionários sobre o POP, principalmente o Capitão e o Oficial do Comando Central.[/bold]

[color=#57CA29]Devido à importância do departamento a administração pode entrar em contato com você para obter informações sobre situação no momento, não se desespere, ela só quer entender o que está acontecendo, basta explicar com calma.[/color]

##Termos
Para efeito do POP aqui estão as definições de alguns termos:

Lugares:
[bullet/]Ponte de Comando: O departamento de comando da estação, onde todas as decisões são tomadas.

[bullet/]Sala de Reunião: Sala onde ocorre reuniões do comando.

[bullet/]Quarto do Capitão: A área onde fica o aposento do capitão.

[bullet/]Escritório do Chefe dos Funcionários: Local onde o Chefe de Funcionário organiza os recursos humanos da estação.

[bullet/]Fila de espera: Lugar onde os tripulantes esperam o atendimento.

[bullet/]Cofre: Onde estão os itens de valores da estação e o dispositivo nuclear.

[bullet/]Comando Central: Uma pequena base da NanoTrasen na qual administra e auxilia as estações no setor.

##Equipamento
[bullet/]Todos funcionários do comando devem vestir de acordo procedimentos do seu departamento.

[bullet/]Todos devem manter consigo os equipamentos de alto valor do seu departamento.

[bullet/]A área de EVA pode ser acessada pelo capitão ou chefe dos funcionários e deve ser disponibiliza em casos de emergência.

##Responsabilidades
[bold][color=lightgreen]A todos[/color][/bold]

[bullet/]Não é permitido promover ninguém para o cargo da Comando Central (oficial da CentCom, ERT).

[bullet/]Os chefes de departamento podem portar armas não-letais (Disabler e batão de atordoamento) para autodefesa com autorização do Capitão, Chefe de segurança ou Carcereiro.

[bullet/]Armas extras para os chefes devem ser pedidas via cargo para evitar desabastecimento do arsenal.

[bold][color=yellow]Capitão[/color][/bold]

[bullet/]Não é permitido a desempenhar o dever de segurança regular. No entanto, eles ainda podem ajudar a Segurança se estiverem com falta de pessoal ou se ver um crime sendo cometido. O Capitão não está autorizado a pegar itens do Arsenal em circunstâncias normais, a menos que autorizado pelo Chefe de Segurança.

[bullet/]Se um Departamento não tiver um Chefe, o Capitão deve se esforçar para nomear um Chefe de Departamento interino, se houver pessoal disponível para preencher o cargo.

[bullet/]Deve garantir que a Lei Espacial esteja sendo aplicada corretamente. Isso deve ser feito em cooperação com o Chefe de Segurança.

[bullet/]Não deve sair da Estação a menos que tenha permissão específica do Comando Central, ou seja o fim do turno. Isso inclui via espaço. Fazê-lo é considerado abandono de seus cargos e é motivo de rescisão. (código 309 da lei espacial)

[bullet/]Deve manter o Disco de Autenticação Nuclear sempre consigo ou, na sua falta, na posse do Chefe de Segurança.

[bullet/]Deve tentar resolver todos os problemas que surgirem no Comando localmente antes de entrar em contato com o Comando Central.

[bullet/]Não tem permissão para sacar sua Arma Laser Antiga ou usar Armadura Espacial, a menos que haja uma emergência imediata que exija atendimento.

[bullet/]Apesar de ser o responsável pela Estação, não é independente da NanoTrasen. Quaisquer tentativas de desrespeitar a política geral da empresa devem ser consideradas uma condição imediata para a rescisão do contrato. (código 309 e 417 da lei espacial)

[bullet/]Só é permitido promover o pessoal para um cargo de Chefe de Departamento Interino se não houver um Chefe de Departamento designado associado ao Departamento. O referido Chefe Departamento Interino deve ser um membro do Departamento que deve liderar.

[bullet/]Não é permitido demitir nenhum Chefe de Departamento sem justificativa razoável (ou seja, incompetência, atividade criminosa ou qualquer outra ação que coloque em perigo/comprometa a estação e/ou tripulação). O Capitão não pode demitir nenhum VIP do Comando Central (ERT, Oficial da CentCom) sem permissão do Comando Central, a menos que estejam agindo descaradamente contra o bem-estar e a segurança da tripulação e da estação.

[bold][color=lightblue]Chefe dos Funcionários[/color][/bold]

[bullet/]Não é permitido transferir qualquer pessoal para outro Departamento sem autorização do Chefe do Departamento relevante. Se nenhum Chefe de Departamento estiver disponível, o Chefe dos Funcionários pode fazer um julgamento. Isso não se aplica à Segurança, que sempre requer autorização do Chefe de Segurança. Se não houver nenhum Chefe de Segurança ativo, nenhuma transferência é permitida para o Segurança sem autorização do Capitão.

[bullet/]Não pode dar a nenhum tripulante acesso ampliado sem autorização do Chefe de Departamento relevante. Isso inclui a si mesmo. Além disso, o Chefe dos Funcionário só pode dar acesso de nível de capitão a alguém se for o capitão em exercício. Este acesso deve ser removido quando um Comandante adequado chegar à estação.

[bullet/]Não pode aumentar quaisquer Vagas de Emprego a menos que o Chefe de Departamento relevante aprove.

[bullet/]Não pode demitir nenhum funcionário sem autorização do Chefe de Departamento relevante, a menos que outras condições se apliquem (ver Lei Espacial e Procedimento Operacional Padrão Geral).

[bullet/]É livre para utilizar a papelada a seu critério. No entanto, durante as emergências, a conveniência deve ter precedência sobre a burocracia.

[bullet/]É proibido deixar seu escritório sem vigilância se houver pessoal esperando na fila. A falha em responder ao pessoal com uma solicitação legítima dentro de dez (10) minutos, via rádio ou pessoalmente, deve ser considerada uma violação da lei espacial código 309.

[bullet/]Está sujeito às mesmas regras em relação ao pedido de Caixas de Carga que o Intendente e os Técnicos de Carga. Além disso, o Chefe dos Funcionário não pode encomendar itens desnecessários e não essenciais contra a vontade da Cargo

[bullet/]Não é permitido a desempenhar o dever de Segurança. O Chefe dos Funcionário está autorizado a carregar uma Pistola Disabler, apenas para autodefesa.

[bold][color=#1E90FF]Oficial Blueshield[/color][/bold]

[bullet/]Não é permitido realizar prisões nas mesmas condições que a Segurança. No entanto, eles podem apreender qualquer pessoal que invada um Gabinete do Chefe de Departamento ou Área de Comando, qualquer pessoal que roube nesses locais ou qualquer pessoal que roube e/ou fira qualquer Chefe de Departamento ou VIP do Comando Central. Contudo, todo o pessoal detido deverá ser processado pelo pessoal de segurança.

[bullet/]Deve colocar a vida do Comando acima da de qualquer outro pessoal, incluindo o Blueshield. O seu bem-estar contínuo é a principal prioridade do Blueshield. Isso inclui aplicar primeiros socorros básicos e garantir que eles sejam revividos caso sejam mortos.

[bullet/]Deve proteger a vida do pessoal do Comando. O Blueshield não deve interferir em rebaixamentos legais ou prisões.

[bullet/]Não deve aplicar Força Letal a menos que haja um perigo claro e presente para sua vida, ou para a vida de um membro do Comando, e se o agressor não possa ser detido de forma não letal.

#Procedimentos
##Admissão de funcionários
Pode ser admitido pelo próprio chefe de departamento ou levar uma autorização carimbada para o chefe de funcionários. Também pode evitar a burocracia utilizando o rádio de comando em situações mais urgente.

##Computador de ID
É utilizado para manipular os acesso do cartão de identidade dos tripulantes, qual quer chefe pode usar, mas é geralmente utilizado pelo chefe dos funcionários.

Coloque o ID com o acesso extra.

Coloque o ID sem o acesso.

Selecione um trabalho para o tripulante ou um acesso extra.

Retire o cartão de devolva para o tripulante.

Demissão de funcionário

Deve ser feito pelo chefe do departamento, na falta dele, pode ser feito pelo capitão ou chefe dos funcionários. Caso seja por quebra de uma lei espacial, a demissão pode ser feita pela equipe de segurança avisando o chefe responsável. Todos os demitidos devem ser colocado como passageiros.

##Envio de fax.
O Capitão e os chefes de departamento podem enviar um fax para comando central. No fax deve ter a assinatura e o carimbo chefe. Uso desse dispositivo de maneira incorreta pode levar consequências.

#Alerta
[color=#1E90FF]Azul[/color] / [color=red]Vermelho[color]

[bullet/]Capitão pode utilizar sua armadura espacial e portar sua Arma Laser ostensivamente.

[bullet/]Chefes de departamento podem ter porte de uma MK 58 para autodefesa com autorização do Capitão, Chefe de segurança ou Carcereiro.

[bullet/]Armas extras para os chefes devem ser pedidas via cargo para evitar desabastecimento do arsenal.

#Gamma

[bullet/]Devem obdecer as ordens do comando central e da equipe de emergencia.

[bullet/]Devem proteger e indicar lugares seguros para funcionários do seu departamento e civis.

[bullet/]Equipamento e armas pesadas podem ser usadas pelo Comando.

[bullet/]O pessoal comando pode ser convocado para equipe de segurança.

[bullet/]Execuções podem ser feita sem julgamento, respeitando as penas da lei espacial.

[bullet/]Falhas grave em respeitar ordens e hierarquia podem ser punidos por prisão.

</Document>
