<Document>

#Procedimento Operacional Padrão - Medicina

Normas a serem seguidas por todos funcionários do departamento médico a bordo de uma embarcação NanoTrasen.

Todos funcionários são responsáveis por auxiliar e informar outros funcionários sobre o POP, principalmente o Médico Chefe.

#Termos
Para efeito do POP aqui estão as definições de alguns termos:

[bold]Lugares:[/bold]

[bullet/]Hospital: O departamento médico da estação.

[bullet/]Leito: Uma cama onde descansa um paciente enquanto é tratado.

[bullet/]Enfermagem: Onde ficam os leitos.

[bullet/]Farmácia: O laboratório químico do departamento.

[bullet/]Recepção: A área de entrada do hospital.

[bullet/]Sala Triagem: Sala pequena perto da recepção.

[bullet/]Ala cirúrgica: Área de observação e execução de uma cirurgia.

[bullet/]Ala criogênica: Área equipada para o uso de câmaras criogênicas.

[bullet/]Ala de clonagem: Área equipada para o uso de câmaras de clonagem.

[bullet/]Necrotério: Área onde são armazenados cadáveres.

[bold]Equipamentos:[/bold]

[bullet/]EPI: Equipamentos de Proteção Individual.

[bullet/]Luvas estéreis nitrílicas ou de látex.

[bullet/]Máscaras cirúrgica: Máscara estéreis simples.

[bullet/]Máscaras médicas: Máscaras estéreis de gás.

[bullet/]Traje ou macacão de proteção biológica.

[bullet/]Medicamentos tópicos: Tratamento aplicado diretamente no corpo do paciente.

[bullet/]Pomada e malha regenerativa.

[bullet/]Bandaids e sutura medicada.

[bullet/]Gauze.

[bullet/]Bolsas de sangue.

[bold]Remédios:[/bold] Medicação injetável ou consumível normalmente produzidos na farmácia.

[bold]Procedimentos:[/bold]

[bullet/]Triagem: Examinação médica feita com pacientes em estado não crítico.

[bullet/]Reanimação: Quando se usa um desfibrilador para reanimar uma pessoa que estava morta.

[bullet/]lonagem: Quando se clona uma pessoa impossível de ser reanimada.

[bullet/]Crítico: Quando uma está inconsciente mas viva.

[bullet/]Receitar: Entregar remédios em forma de pílulas para um paciente.

[bullet/]Socorrer: Ato de localizar um paciente que necessita de tratamento.

[bullet/]Aplicar: Tratar um paciente com medicação tópica.

[bullet/]Medicar: Injetar ou fazer alguém engolir remédios.

#Equipamento

[bold]Equipamento básico:[/bold]

Todos funcionários de medicina devem portar consigo os seguintes itens durante todo seu expediente de trabalho.

[bold]EPIs:[/bold]

[bullet/]Todos funcionários médicos devem utilizar luvas estéreis enquanto estiverem na enfermagem, ala cirúrgica, sala de triagem ou farmácia.

[bullet/]Dentro do Hospital todos devem utilizar máscaras cirúrgicas.

[bullet/]Químicos são recomendados utilizar máscaras médicas.

[bullet/]Jaleco: Enquanto estiverem no hospital todos funcionários de medicina devem utilizar um jaleco médico branco ou azul.

[bullet/]Analisador de saúde

[bullet/]Cinto médico

[bullet/]Seringa

[bold]Equipamento emergencial:[/bold]

[bullet/]Funcionários devem utilizar esses equipamentos em circunstâncias de emergência.

[bold]EPIs:[/bold]

[bullet/]Durante uma crise sanitária (Código Violeta): Traje de proteção biológica durante crises sanitárias.

[bullet/]Máscaras médicas quando o ar estiver contaminado ou há uma despressurização.

#Responsabilidades
##A todos

[bullet/]Não é permitido carregar consigo ferramentas cirúrgicas por qualquer motivo que não seja o seu uso para prática médica.

[bullet/]Não é permitido tirar folga quando há pacientes que precisam de tratamento ou remédios que precisam ser produzidos.

[bullet/]Não é permitido a ordenar a produção de compostos tóxicos, explosivos ou narcóticos na farmácia do departamento.

[bullet/]Não é permitido tomar os pertences de cadáveres.

[bullet/]Devem proteger cadáveres e seus pertences de outros tripulantes não médicos.

[bullet/]Deve auxiliar os médicos com seu trabalho quando suas responsabilidades principais já foram cumpridas.

##Médico Chefe
[bullet/]Tem autoridade sob os médicos e químicos do hospital.

[bullet/]Deve direcionar a produção da farmácia.

[bullet/]Deve supervisionar o tratamento de pacientes e o desempenho dos médicos.

[bullet/]Deve supervisionar o equipamento utilizado pelos funcionários do hospital.

[bullet/]Deve garantir que todas pessoas que morrerem são reanimadas ou, se não for possível a reanimação, clonadas.

[bullet/]Deve garantir que o hospital está bem equipado com medicamentos tópicos, remédios, desfibrilador e EPIs.

[bullet/]Não é permitido mudar a estrutura interna do hospital sem permissão clara do capitão.

[bullet/]Não deve ordenar a produção de ambuzol sem que a estação esteja em código violeta.

##Médico
[bullet/]Deve informar a farmácia quando há falta de algum remédio.

[bullet/]Deve manter a enfermaria estocada com medicamentos tópicos.

[bullet/]Deve auxiliar outros médicos há tratar pacientes, incluindo ensina-los sobre medicina.

[bullet/]Deve armazenar cadáveres recém chegados em sacos mortuários se todos médicos estão ocupados.

[bullet/]Deve manter sempre um desfibrilador carregado e funcional para uso.

[bullet/]Deve manter padrões de higiene em todo hospital, isso inclui limpar fluidos derramados no chão e armazenar cadáveres no necrotério.

##Químico
[bullet/]Não é permitido produzir compostos químicos explosivos, venenosos ou narcóticos.

[bullet/]Deve manter o hospital estocado com remédios.

[bullet/]É permitido a atender pedidos de outros departamentos por compostos, a não ser que sejam explosivos ou venenosos. É permitido produzir mutágeno instável para botânica.

[bullet/]Falhar em produzir remédios em falta dentro de trinta minutos será visto como descumprimento do dever (código 307 na Lei Espacial).

##Paramédico
[bullet/]Deve socorrer qualquer tripulante dentro ou fora da estação que necessite de ajuda médica urgente.

[bullet/]Deve sempre carregar uma maca.

[bullet/]Deve sempre carregar remédios para estabilizar pessoas em estado crítico.

[bullet/]Deve sempre carregar um tanque de oxigênio em sua pessoa.

[bullet/]É permitido carregar consigo um desfibrilador, desde que não deixe o hospital sem nenhum.

[bullet/]É permitido carregar monitor de tripulação portátil por todo expediente.

#Procedimentos
##Avaliação Médica

Uma avaliação médica completa tem três passos. Primeiramente deve-se chegar a aparência do paciente, procurando por queimaduras, cortes, hematomas, perfurações e o aspecto da pele, se está saudável ou pálida.

Em seguida deve checar o pulso e a respiração do paciente com um estetoscópio, deve-se ouvir se o enfermo consegue respirar facilmente. Em seguida o paciente deve ser escaneado com o analisador de saúde para determinar o tratamento adequado.

##Triagem
É utilizada para avaliar e tratar tripulantes não críticos que necessitam de ajuda médica. É um alternativo a deixar qualquer um entrar na ala de enfermagem para não sobrecarregar os outros médicos.

Primeiramente é direcionado o tripulante que busca ajuda para sala de triagem. Em seguida é feita a avaliação médica e então é receitado ou administrado um medicamento.

Se o tripulante estiver em uma situação precária ele deve ser redirecionado para enfermagem para receber um tratamento mais intensivo.

##Tratamento Criogênico
É utilizado para tratar pacientes, normalmente críticos, de forma mais rápida em comparação a outros tratamentos. Para ser efetuada de forma segura deve-se seguir esse processo:

[bullet/]Realizar a avaliação médica.

[bullet/]Certificar-se que a temperatura da câmara criogênica é no mínimo 200Kº

[bullet/]Remover todas vestimentas do paciente.

[bullet/]Inseri-lo na câmara criogênica.

[bullet/]Medica-lo com Cryoxadone.

[bullet/]Monitorar sua condição com seu Analisador de Saúde.

[bullet/]Após a recuperação deve-se remover o paciente da câmara criogênica e vesti-lo com um casaco de inverno.

[bullet/]Deve-se medica-lo com Leporazine ou deixa-lo descansar em um leito que tenha cobertas.

[bullet/]Deve-se monitorar a temperatura corporal do paciente até que atinja a temperatura ambiente.

[bullet/]Devolve-se todos os pertences do paciente a ele.

##Clonagem
Envolve utilizar biomassa para clonar um cadáver impossível de reanimar. Após clonar alguém com a câmara de clonagem deve permitir que essa pessoa recolha todos seus pertences do seu antigo corpo. Em casos que um cadáver não será clonado deve-se remover todos seus pertences e entrega-los para seu antigo chefe de departamento

##Evacuação

Qualquer corpo não clonado armazenado no necrotério deve ser transportado em sacos mortuários até a nave de evacuação para que possam ser tratados no Comando Central.

Qualquer paciente vivo ou morto dentro do hospital deve ser transportado até a nave de evacuação em macas.

É recomendado carregar toda medicação e desfibrilador presentes no hospital para nave de evacuação para que os pacientes restantes possam ser tratados.

#Alerta
[bold][color=#FF06B5]Violeta[/color][/bold]

[bullet/]A produção de uma cura contra a pandemia deve começar imediatamente.

[bullet/]Deve ser feita o suficiente da cura para imunização de todos tripulantes.

[bullet/]O imunizante deve ser administrada de forma sistemática para toda estação.

[bullet/]A enfermagem deve ser posta em quarentena até o nível de alerta baixar.

[bullet/]Todos novos pacientes devem passar pela triagem antes de serem admitidos para enfermagem. Até os críticos.

[bullet/]Médicos que trabalham na imunização devem utilizar trajes de proteção biológica. Os demais devem se certificar que utilizam máscaras e luvas higiênicas.

[bullet/]O médico chefe deve informar o comando e então toda tripulação por meio de um anuncio quando a campanha de imunização pode começar.

[bullet/]Clonagens podem ser atrasadas até o nível de alerta abaixar.

[bold][color=red]Vermelho[/color][/bold]

[bullet/]A química estocar mais remédios do que o normal.

[bullet/]Deve certificar-se que o desfibrilador da enfermagem está com 100% de carga.

[bullet/]Deve-se utilizar máscaras médicas de gás e portar uma fonte de ar respirável em caso de despressurização ou contaminação do ar.

[bullet/]O paramédico deve ficar em alerta para quaisquer emergências.

[bullet/]O paramédico deve vestir seu traje pressurizado e capacete.

[bullet/]O paramédico deve deixar seu desfibrilador na enfermagem.

[bullet/]Clonagens podem ser atrasadas até o nível de alerta abaixar.
</Document>
