<Document>
#Procedimento Operacional Padrão - Segurança

Normas a serem seguidas por todos funcionários do departamento de segurança a bordo de uma embarcação NanoTrasen.

Todos funcionários são responsáveis por auxiliar e informar outros funcionários sobre o POP, principalmente o Chefe da Segurança ou o Carcereiro.

Como o bom funcionamento do departamento e respeito às normas do POP são essenciais para a segurança dos tripulantes estas diretrizes serão forçadas mais duramente durante seu expediente de trabalho.

[color=#57CA29]Devido à importância do departamento a administração pode entrar em contato com você para obter informações sobre situação no momento, não se desespere, ela só quer entender o que está acontecendo, basta explicar com calma.[/color]

#Termos
[bold]Para efeito do POP aqui estão as definições de alguns termos:[/bold]

[bold]Lugares:[/bold]

[bullet/]Delegacia: O departamento de segurança da estação.

[bullet/]Cadeia: A área por onde se entra na delegacia, onde ficam as celas.

[bullet/]Cela: Uma área onde fica um preso enquanto cumpre o tempo de sua sentença. Fica na Cadeia e normalmente tem janelas para fora da delegacia.

[bullet/]Presídio: A área onde fica um ou mais presos enquanto cumprem prisão perpétua ou sentenças de mais de 20 minutos.

[bullet/]Arsenal ou depósito de armas: A área onde são armazenadas das armas da delegacia.

[bold]Equipamentos:[/bold]

[bullet/][bold]EPI: Equipamentos de Proteção Individual.[/bold]

[bullet/]Colete balístico

[bullet/]Capacete balístico

[bullet/]Óculos de sol ou de segurança

[bullet/][bold]Equipamentos de trabalho:[/bold]

[bullet/]Cinto de segurança ou Colete tático com:

[bullet/]Duas granadas flashbangs

[bullet/]Duas algemas

[bullet/]Um bastão de choque

[bullet/]Coturno e faca de combate

[bullet/]Flash

[bullet/]Clipe de munições letais para MK-58

[bullet/]MK-58

[bullet/][bold]Equipamentos Não-letais:[/bold]

[bullet/]Cassetetes

[bullet/]Atordoadores

[bullet/]Flash

[bullet/]Granadas de atordoamento

[bullet/][bold]Munições não-letais:[/bold]

[bullet/]Munição de borracha

[bullet/]Munição tranquilizante

[bullet/]Armas carregadas com munições não-letais

[bullet/][bold]Equipmanetos Letais:[/bold]

[bullet/]Armas laser.

[bullet/]Faca de combate.

[bullet/][bold]Munições letais:[/bold]

[bullet/]Munições que não são traquilizantes, de borracha ou de treino.

[bullet/]Armas carregadas com munições letais

[bullet/]Granadas explosivas.

[bold]Procedimentos:[/bold]

[bullet/]Abordagem: Interagir com um tripulante livre para questioná-lo, revistá-lo, subjulga-lo, apreendê-lo ou fazer sua prisão.

[bullet/]Questionar: O ato investigativo que envolve fazer perguntas para um tripulante para descobrir fatos que ocorreram.

[bullet/]Revista: O ato de inspecionar o equipamento que um tripulante tem em sua pessoa.

[bullet/]Neutralizar: O ato de incapacitar um indivíduo de forma letal ou não para algema-lo, apreende-lo, fazer uma prisão ou impedi-lo de prosseguir com uma ação.

[bullet/]Apreender: O ato de algemar um tripulante e leva-lo a delegacia.

[bullet/]Prisão: O ato de apreender um tripulante por causa que este cometeu algum delito.

[bullet/]Sentenciar: O ato de declarar à um réu as concequencias por seu delitos como previsto pela Lei Espacial.

[bold]Outros termos:[/bold]

[bullet/]Sujeito: O indivíduo a qual se relaciona um procedimento. A pessoa a ser abordada, questionada, revistada, neutralizada, presa, etc.

[bullet/]Custódia: Quando um tripulante é algemado ou apreendido pela segurança ele é considerado sub custódia da segurança até ser libertado.

[bullet/]Mandado de Revista: Ordem dada pelo carcereiro ou superior para revistar um ou mais indivíduos ou um departamento.

[bullet/]Mandado de Apreensão: Ordem dada pelo carcereiro ou superior para apreender um indivíduo para questionação, implantação ou para outros propósitos que inicialmente não são prisão.

[bullet/]Mandado de Prisão: Ordem dada pelo carcereiro ou superior para fazer a prisão de um indivíduo.

[bullet/]Mandado de Matar: Ordem dada pelo chefe da segurança para fazer a prisão de um indivíduo, onde é permitida o uso imediato de força letal para realizar a apreensão.

#Equipamento
[bold]Equipamento básico:[/bold]

Todos funcionários de segurança devem portar consigo os seguintes itens durante todo seu expediente de trabalho.

[bold]EPIs:[/bold]
[bullet/]Durante o expediente todos funcionários de segurança devem estar vestidos com seu colete balístico e óculos de sol ou de segurança. O uso do capacete balístico é facultativo durante o alerta código verde, mas obrigatório se o alerta for qualquer outro código.

[bold]Equipamentos de trabalho:[/bold]

[bullet/]Durante todo expediente os oficiais de segurança também devem carregar consigo seu cinto de segurança, ou se preferir, um colete tático, equipados com quaisquer equipamentos não letais. Deve incluir no mínimo duas algemas e um bastão de choque.

[bullet/]Devem carregar consigo sua pistola MK-58, carregada com munição não-letal, a não ser que o código de alerta seja qualquer outro que verde.

[bullet/]Devem sempre vestir suas luvas pretas e seus cuturnos equipados com sua faca de combate.

#Linha de comando departamental

[bold]Atual superior do Segurança Chefe -> Segurança Chefe -> Carcereiro -> Detetive e Seguranças.[/bold]

#Responsabilidades
##A todos
[bold]Sempre[/bold]

[bullet/]É extritamente proibido o uso de quaisquer equipamentos ilegais pela Lei Espacial, incluindo contrabando.

[bullet/]Na falta de um carcereiro deve permanecer alguém com o intuito de vigiar o Arsenal e cuidar da Delegacia.

[bullet/]Devem buscar desescalar uma situação e buscar a resolução menos violenta possível.

[bullet/]Não é permitido escalar uma situação desnecessáriamente.

[bullet/]Devem sempre cumprir as regras de escalação, procedimentos padrão operacionais e a Lei Espacial.

[bullet/]Devem sempre cumprir os direitos dos tripulantes que estão sobre custódia.

[bullet/]São responsáveis pelo bem estar de quaisquer detentos que estão sobre custódia.

[bullet/]Não é permitido tirar folga quando há mandados a serem cumpridos ou cuidados a serem tomados com os tripulantes que estão sub custódia.

[bullet/]Não é permitido deixar prisioneiros algemados em suas camas. Uma exceção é feita se os prisioneiros agirem abertamente de forma hostil ou tentarem quebrar a cela para escapar.

[bullet/]Devem sempre comprir as ordens de seus superiores, a não ser que essas quebrem as diretrises do POP ou a Lei espacial. Nesse caso o Comando Central (a administração) deve ser alertado.

[bullet/]É permitido o uso de equipamentos não-letais legais em qual quer codigo.


[bold][color=#00FF00]Código Verde[/color][/bold]

[bullet/]1. Posse de armas de fogo como pistolas e revolveres carregadas com munição não-letal é permitido, posse de qualquer outra arma de fogo, carregada ou não com munição não-letal é estritamente proibido.

[bullet/]2. Porte ostensivo de qualquer arma, de fogo, branca ou não-letal, é proibido, a não ser que seja completamente necessário.

[bullet/]3. Não é permitido fazer revistas sem um mandado escrito ou supervisão de uma entidade capaz de emitir um mandado.

[bullet/]4. O uso de força letal deve seguir o procedimento de neutralização.

[bold][color=#4682B4]Código Azul[/color][/bold]

[bullet/]1. É permitido a posse de armas de fogos como pistolas ou revolveres carregadas com munição letal. Posse de qualquer outra arma de fogo, carregada ou não é estritamente proibido.

[bullet/]2. Segue a diretiva 2 do código verde.

[bullet/]3. Revistas de tripulantes podem ser conduzidas à discressão de quailquer funcionário de segurança. É recomendado que seguranças efetuem revistas aleatórias.

[bullet/]4. O uso de força letal é deve seguir as regras de escalação.

[bold][color=yellow]Código Amarelo[/color][/bold]

[bullet/]Seguem as diretivas 1, 2 e 4 do código verde.

[bullet/]Seguranças devem fazer impedir a passagem de tripulantes não-engenheiros para áreas danificadas ou despressurizadas.

[bullet/]É recomendado o uso de armaduras espaciais.

[bullet/]Não é permitido patrulhar corredores de manutenção próximos a áreas danificadas o maximo possivel.

[bold][color=#FF06B5]Código Violeta[/color][/bold]

[bullet/]1. É permitido a posse de armas de fogo de quaisquer tipos carregadas com munição letal.

[bullet/]2. É permitido o porte ostencivo de armas de quaisquer tipos.

[bullet/]3. Segue a diretiva 3 do código verde.

[bullet/]3. É permitido o uso de força letal contra vetores patogênicos que são uma ameaça imediata à saúde alheia, mesmo se estes forem tripulantes.

[bold][color=red]Código Vermelho[/color][/bold]

[bullet/]1. É permitido a posse de armas de fogo de quaisquer tipos carregadas com munição letal.

[bullet/]2. É permitido o porte ostencivo de armas de quaisquer tipos.

[bullet/]3. Revistas de tripulantes podem ser conduzidas à discressão de quailquer funcionário de segurança. Essas revistas podem incluir o PDA, cartão de identidade e rádio pessoal do tripulante. É altamente recomendado efetuar revistas aleatórias.

[bullet/]4. É permitido o uso de força letal contra qualquer tripulante foragido ou visto como possível ameaça à tripulação da embarcação ou à estação.

[bold][color=#8B0000]Código Delta[/color][/bold]

[bullet/]Seguem as diretivas 1, 2, 3 e 4 do código vermelho.

[bullet/]É altamente recomendado o uso de armaduras espaciais.

[bullet/]4. É permitido o uso de força letal imediata contra qualquer tripulante que interfira com o processo de evacuação.

[bold][color=#DB7093]Código Gamma[/color][/bold]

[bullet/]Seguem as diretivas 1, 2 e 3 do código vermelho.

[bullet/]4. É permitida a prisão ou o uso de força letal contra qualquer tripulante que desobedecer as ordens do comando ou funcionários de segurança.


#Procedimentos
##Aborgadem

É o ato de anunciar para um tripulante um procedimento que está a ser efetuado.

Se o tripulante foge da abordagem ou falha de maneira ilegal a cooperar é permitido neutraliza-lo com o uso de medidas não-letais e algema-lo para que seja seguido o procedimento.

##Neutralização
É o ato de incapacitar um indivíduo para que um procedimento continue ou para que um conflito acabe.
O procedimento de neutralização altera as regras de escalada padrão para permitir que funcionários de segurança tenham condições mais seguras de trabalho.

Seguem os mesmos níveis de escalada:

[bullet/]0. Diálogo.

[bullet/]1. Puxar, empurrar.

[bullet/]2. Cassetete, granadas de atordoantes.

[bullet/]3. Socos, atordoador.

[bullet/]4. Armas que dão dano contusivo, armas de fogo com balas de borracha ou tranquilizantes.

[bullet/]5. Armas ou explosivos que dão dano perfurante, cortante, calor ou outros.

[bold] Quando a resolução de uma abordagem pelo diálogo não for possivel o segurança pode escalar até o nivel 2.[/bold]

##A regra básica
[bold]O segurança é permitido, condicionalmente ao código de alerta, de escalar escalar um conflito 1 nível a cima do suspeito, mas sempre procurando esgotar as medidas menos letais antes de utilizar as mais letais.[/bold]

[bullet/]Permissão não significa que o segurança deve escalar, se for possivel neutralizar um agressor que usa uma caixa de ferramentas ou faca utilizando um atordoador o segurança deverá utilizar o atordoador.

[bullet/]No código [bold][color=#00FF00]verde[/color][/bold] ainda não é permitido o uso de força letal a não ser que seja completamente necessário para o bem estar do segurança.

O segurança deve sempre estar ciente de seus arredores ao tentar neutralizar um suspeito, ele não deve utilizar medidas letais se tripulantes inocentes correm risco de serem feridos, a não ser que o suspeito seja no momento uma ameaça maior ao bem estar alheio da tripulação do que o segurança pode ser.

[bold]Acidentalmente incapacitar criticamente ou matar um tripulante durante uma tentativa de neutralização resultará na acusações de Perigo à Tripulação, código 209, Falha em Obedecer Regulamento, código 307, Agressão, código 304, e até Homicídio Culposo, código 314.[/bold]

##Revista
Para efetuar uma revista deve-se seguir os seguintes passos em ordem:

[bullet/]1. Abordagem: Declarar a revista e esperar que o tripulante colabore.

[bullet/]       O tripulante fugir da abordagem ou não colaborar após 5 pedidos de revista é permitido neutraliza-lo com medidas não-letais para algema-lo.

[bullet/]2. Caso o local de revista não seja seguro para os pertences do revistado ou saúde do segurança, é permitido leva-lo à delegacia para continuar a revista.

[bullet/]3.1 Revistar os seguintes itens:

[bullet/][bold]      O segurança não tem permissão para remover os items de um tripulante a não ser que ele não tenha colaborado.[/bold]

[bullet/]Conteudos dos bolsos do uniforme.

[bullet/]Conteudos dos bolsos de casacos ou jalecos.

[bullet/]Conteudos do cinto ou pochete.

[bullet/]Conteudo da mochila.

[bullet/]3.2 Caso seja encontrado equipamentos contrabandeados é permitida também a revista do:

[bullet/]PDA e cartão de identificação

[bullet/]Fone de ouvido ou Headset

[bullet/]4. Devolver todos os pertences legais do tripulante removidos durante a revista.

Quando forem encontrados itens ilegais na posse do tripulante o funcionário de segurança que faz a revista é encorajado a confiscá-los ou, se julgar necessário, efetuar a prisão do tripulante.
Se o tripulante falhar em colaborar é permitido subjulga-lo para continuar a revista.
Sem provas ou grande suspeita de contrabando não é permitido revistar o PDA, cartão de identificação ou rádio pessoal de um tripulante, a não ser que o alerta sejá código vermelho. O tripulante posse recusar a revista desses itens em qualquer outros casos.

##Prisão
[bold]Para efetuar uma prisão deve-se seguir esses passos em ordem:[/bold]

[bullet/]1. Abordagem: declarar a prisão para o tripulante, juntamente com os delitos a qual é acusado.

[bullet/]      O tripulante fuja da abordagem é permitido neutraliza-lo utilizando medidas não-letais algema-lo.

[bullet/]2. Apreenção.

[bullet/]      Caso não tenha sido possivel efetuar a abordagem antes o segurança deve declarar a prisão e os delitos acusados ao tripulante.

[bullet/]3. Ao chegar na delegacia imediatamente buscar o carcereiro e anunciar as acusações do réu para que seja dada a sentença.

[bullet/]Caso não hajam perguntas sobre a prisão é permitido deixar o prisioneiro com o carcereiro para que ele termine o procedimento.

[bullet/]4. Acionar o temporizador de cela com o tempo da sentença.

[bullet/]       Sempre deve-se dar a senteça e acionar o tempizador antes de revistar o prisioneiro ou coloca-lo na cela.

[bullet/]5. Remover todos os pertences do tripulante menos seu uniforme, sapatos e rádio.

[bullet/]       Em casos de sentenças com 10 minutos ou mais o tripulante deve ter seu uniforme e sapatos trocados pelo uniforme de prisionerio e sapatos marrons.

[bullet/]6. Colocar o tripulante na cela e remover suas algemas.

[bullet/]7. Sair da cela e fecha-la.

[bullet/]8. Revistar os pertences do detento. Quaisquer itens ilegais podem adicionar à sentença.

##Sentença

Para corretamente dar a sentença a um réu deve-se anunciar os delitos do qual é julgado culpado e o tempo e medidas da sentença.

Caso a sentença seja superior a 20 minutos, permanente ou uma execução, é necessário anunciar que o culpado tem direito a um advogado e julgamento. Nesse caso segue-se os protocolos da lei espacial.
Exemplo:

[bullet/]"Por Falha em Obedecer Relugamento, código 307, e Perigo à Tripulação, código 206, você é sentenciado a 15 minutos de prisão, ser removido de seu cargo de engenheiro da estação."

[bullet/]"Por Tentativa de Homicídio, código 315, e Contrabando, código 306, você é sentenciado a 20 minutos de prisão, 10 por tentativa de homicídio e 10 por contrabando."

[bullet/]"Por Contrabando Maior, código 406, e Assassinato, código 414, você seria culpado a prisão perpétua. Você tem direito a conselho legal de um advogado e a um julgamento.

#Alertas

[bold][color=#00FF00]Alerta Verde[/color][/bold]

[bullet/]Todos seguranças devem se certificar que suas armas estão carregadas com munição não-letal.

[bullet/]     Uso de munição letal resultará na acusação de Falha em Obedecer Regulamento (código 307 da lei espacial).

[bullet/]Todos seguranças devem ir para o vestuário da delegacia equipar todo equipamneto necessário para o expediente.

[bullet/]O carcereiro deve fazer o inventário do arsenal.

[bold][color=#4682B4]Alerta Azul[/color][/bold]

[bullet/]É recomendado posicionar barricadas nas entradas da delegacia e flash portáteis pela cadeia.

[bullet/]Todos seguranças devem se apresentar na delegacia para receberem instruções do segurança chefe sobre como prosseguir.

[bullet/]Todos seguranças devem se certificar que possuem todo equipamento que precisam para o trabalho. Incluindo:

[bullet/]     Carga de atordoadores e cassetetes.

[bullet/]     Bateria de lanternas.

[bullet/]     Munição de pistolas e revolveres.

[bullet/]     Algemas.

[bullet/]     Granadas de atordoamento.

[bullet/]     EPIs

[bullet/]é recomendado que seguranças passem a patrulhar em pares.

[bullet/]É recomendado efetuar revistas aleatórias.

[bullet/]Quaisquer armas que faltam do arsenal da delegacia devem ser coletadas e armazenadas.

[bullet/]     Se foram distribuidos armamentos à tripulanção deve-se começar uma campanha de coleta de armas sistemática até que todas sejam recolhidas.

[bold][color=yellow] Alerta Amarelo [/color][/bold]

[bullet/]Devem se direcionar às áreas danificadas ou despressurizadas para impedir a passagem de tripulantes não-engenheiros a elas.

[bullet/]Devem bloquear escotilhas de manutenção com barricadas.

[bullet/]Devem utilizar barreiras holográficas para regular o tráfego de pessoal perto das áreas danificadas.

[bold][color=#FF06B5]Alerta Violeta[/color][/bold]

[bullet/]Todos seguranças devem se apresentar à delegacia para receber receberem instruções do segurança chefe sobre como prosseguir.

[bullet/]Todos seguranças devem se certificar que possuem todo equipamento que precisam para o conter a pandemia.

[bullet/]Deve-se posicionar funcionários como guardas no departamento médico da estação.

[bullet/]Devem utilizar barreiras holográficas para regular o tráfego de pessoal na volta do departamento médico.

[bold][color=red]Alerta Vermelho[/color][/bold]

[bullet/]É altamente recomendado posicionar barricadas nas entradas da delegacia e flash portáteis pela cadeia.

[bullet/]Todos seguranças devem se apresentar na delegacia para receberem instruções do segurança chefe sobre como prosseguir.

[bullet/]Todos seguranças devem se certificar que possuem todo equipamento que precisam para o trabalho. Agora incluindo armas letais do arsenal.

[bullet/]Todos seguranças devem passar a patrulhar em pares.

[bullet/]É altamente recomendado efetuar revistas aleatórias.

[bold][color=#DB7093]Alerta Gamma[/color][/bold]

[bullet/]É altamente recomendado fazer a prisão preventiva de tripulantes que não colaboram com ordens da segurança.

[bullet/]É altamente recomendado fechar as operações de qualquer departamento que seja visto como um perigo a estação, tripulação ou linha de comando.

[bullet/]      Prender funcionários.

[bullet/]      Confiscar equipamento essencial.

[bold][color=#8B0000]Alerta Delta[/color][/bold]

[bullet/]Deve-se proteger a tripulação e os pontos de evacuação.

[bullet/]Deve ser anunciado, como possivel, o local do ponto de evacuação de direções para atingi-lo.
</Document>
