<Document>

# Você é um Chef!

“ - Mais uma vez, esses passageiros comeram tudo! ”

O cozinheiro é a pessoa mais importante da estação. Sua tarefa é fornecer alimentação aos tripulantes, manter um cardápio variado, preparar iguarias exóticas e supervisionar o abastecimento de alimentos da estação. Facas e cutelos, Trituradores, fornos de micro-ondas, além de dezenas de diferentes tipos de vegetais, frutas e carnes se tornarão seus melhores amigos no caminho para estômagos cheios e rostos satisfeitos! São mais de uma centena de receitas de pratos à sua escolha com os efeitos mais inesperados depois de comê-los! A fome mata, e sem você a estação logo morrerá!


O Chef é um dos prestadores de serviço que dispõe de cozinha com todos os equipamentos necessários, geladeira com temperatura constante e utensílios para cortar e servir. Como membro do serviço, reporta-se diretamente ao Chefe de Pessoal, tendo autoridade sobre o trabalhador do serviço.

## Equipamento

Em primeiro lugar, você precisará se familiarizar com a cozinha e com os utensílios disponíveis.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodContainerEgg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineChefvend" Caption="Chef Vendor"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenMicrowave"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="VendingMachineDinnerware" Caption="Dinnerware Vend"/>
</Box>

Microondas. Ao acelerar as moléculas dipolo nos alimentos e criar fricção molecular, cuja energia exotérmica se espalha por toda a casca estrutural do objeto que está sendo aquecido, um forno de micro-ondas aquece e cozinha os alimentos. Permite, por exemplo, obter bolsos de donk quentes, que são uma versão mais nutritiva dos seus homólogos frios, ou preparar um pão aquecendo um pedaço de massa cortado. As tecnologias NanoTrasen permitem utilizar um forno micro-ondas convencional não apenas como aquecedor de alimentos, mas também como processador estrutural de matéria, ampliando significativamente o leque de possibilidades e tornando um forno micro-ondas convencional um multi-fogão universal.

- Se, após a utilização do forno micro-ondas, os ingredientes nele contidos caírem, isso significa apenas que a receita que utilizou foi reproduzida incorretamente. Certifique-se de verificar se você tem os ingredientes certos e ajuste o cronômetro de acordo com a receita.

- Não se preocupe se você adicionou um ingrediente extra. Os ingredientes extras não interferem no preparo do prato e não desaparecem durante o cozimento.

- Alguns ingredientes, como o sal, estão em recipientes. Não importa a forma como essas substâncias vão parar dentro do medicamento: você pode usar um saquinho ou um copo.

- Para poupar tempo, é possível cozinhar vários pratos idênticos ao mesmo tempo. Por exemplo, inserindo 2 pedaços de massa em vez de um e aumentando o cronômetro proporcionalmente ao excesso adicionado (de 15 segundos para 30), você terá 2 pães de uma só vez. Esse processo pode ser feito com qualquer quantidade de alimento que o próprio aparelho possa acomodar.


Triturador. Lâminas afiadas e compressores de alta pressão permitem que o Triturador esmague e extraia quase todas as substâncias carregadas em seu compartimento.

- A maioria das refeições cozidas pode ser fatiada e dada aos funcionários em pedaços para manter uma distribuição justa dos alimentos entre os membros da tripulação.

- Alimentos e muitos ingredientes podem ser liquefeitos e misturados no Triturador. Comida líquida... Hum!

## Preparação da cozinha:

- Verifique o que você tem em mãos quando se trata de ingredientes, a maioria das cozinhas tem farinha, arroz, ovos, cubos de macaco e algumas outras coisas para começar.
- Experimente misturar um pouco de massa colocando água e farinha em um copo. (Use as pias!)
- Verifique o guia Wiki (ou Receitas de Comida) para saber o que você pode fazer e coloque todos os ingredientes listados no micro-ondas para prepará-los em uma refeição.

Quando você estiver um pouco mais experiente e familiarizado com o que pode fazer, talvez seja melhor montar alguns menus ou uma "folha de dicas" para fornecer uma lista de ingredientes para a botânica.

## Misturando massa:

Adicione a farinha e a água em um copo. (Use a pia para água!)<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DrinkWaterBottleFull" Caption="water"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodDough"/>
</Box>
## Fazendo Farinha:

Coloque o trigo em um Triturador (com um copo colocado dentro) e triture!<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenReagentGrinder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LargeBeaker"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerFlour"/>
</Box>
## Obtendo Plantas:

Peça à Botânica o que você precisa; sem um botânico, você mesmo pode precisar cultivar mais plantas.<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro1" Caption=" "/>
<GuideEntityEmbed Entity="hydroponicsTray"/>
<GuideEntityEmbed Entity="WheatBushel"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SignHydro2" Caption=" "/>
</Box>
## Coletando Leite:

Alt-Click em uma vaca com um recipiente na mão. (Béqueres, baldes, jugs, etc.)
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="Bucket"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobCow"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ReagentContainerMilk"/>
</Box>
## Como abater:

Na maioria dos casos, você poderá usar uma faca diretamente em uma criatura que esteja morta. É melhor fazer isso no freezer, pois os resultados são... confusos.

Os macacos, entretanto (e outros humanóides), precisam ser arrastados para uma "meatspike" para serem massacrados.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenSpike"/>
<GuideEntityEmbed Entity="KitchenKnife"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MobMonkey"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeat"/>
</Box>


# Dicas para jogar como Chef

— Os ratos são seus principais inimigos no caminho para deixar a tripulação feliz. Sendo criaturas rápidas e vorazes, esvaziam facilmente até os maiores estoques de alimentos, e alguns deles não hesitam em incomodar o azarado cozinheiro, por exemplo, virando os copos, derramando assim o seu conteúdo. As ratoeiras, cuidadosamente fornecidas a você, ajudarão a se livrar do flagelo dos ratos. Pressione "Z" enquanto segura um deles para ativá-lo e, em seguida, coloque-os em lugares onde serão difíceis de localizar, como sob o balcão que separa a área de serviço da sua cozinha, e observe como um roedor faminto vai direto para o paraíso dos ratos. Não se esqueça de recarregá-lo após o uso bem-sucedido. As ratoeiras também podem ser lançadas diretamente contra seus inimigos se você for habilidoso o suficiente.

— Muitas vezes ocorrem incidentes quando um passageiro atrevido ou outra pessoa sobe insolentemente no balcão, pisando com os pés sujos em seu território sagrado. O que fazer então? A NanoTrasen recomenda fortemente que você resolva o conflito de forma pacífica, chegando a um acordo com o infrator ou ligando para o Serviço de Segurança.

— Os ratos não são os únicos roedores que querem entrar furtivamente no seu território. Os ratos não são nada avessos a lucrar com seus pratos cuidadosamente preparados; no entanto, ao contrário dos ratos inofensivos, eles podem facilmente comer não apenas uma fatia do seu pão, mas também uma fatia sua. Recomendamos abandonar a cozinha devido ao risco injustificado de vida - confie nos agentes do Serviço de Segurança para se livrar deste flagelo. Se o desejo de vingança não consegue fazer você ir embora tão facilmente, espalhe cacos de vidro pela cozinha: eles causam ferimentos graves a qualquer rato que pisar neles, o que pode reduzir significativamente a eficácia de combate de seu exército. As ratoeiras também continuam sendo um método relevante - o principal é poder usá-las com rapidez e precisão.

</Document>