<Document>
# Receitas unicas do Pirata
Essa é uma lista de receitas unicas do pirata. Mais poderão ser adicionadas no futuro, então fique de olho.

Algumas delas é necessário somente um Beaker, outras devem ser feitas no microondas.

## Cacau quente e Chocolate derretido
Cacau quente utilizado para fazer seu amado chocolate quente.

Chocolate derretido utilizado para algumas receitas de lanches e sobremesas.

- Chocolate derretido: 0.5 pó de cacau + 0.5 de açucar = 1 Chocolate derretido.
- Cacau quente: 1 água + 1 de pó de cacau = 2 Cacau quente.

Os ingredientes devem ser colocados em um beaker e esquentado no microondas por pelo menos 15 segundos.

## Pudim
Pudins feitos com carinho pelo seu chef local!

- Pudim = 10 de creme, 1 ovo (6u), 5 de açucar, 5 de água e um prato grande por 15 segundos no microondas.
- Pudim de chocolate = 10 de creme, 1 ovo (6u), 5 de açucar, 5 de água, 10 de chocolate derretido e um prato grande por 15 segundos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPuddingNormal" Caption="Pudim Comum"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodPuddingChocolate" Caption="Pudim de chocolate"/>
</Box>

## Sorvetes
Sorvetes geladinhos e deliciosos para esfriar o corpo.

- Cornuto = 5 de leite, 5 de chocolate derretido, 10 de sorvete e 5 gelo
- Snow Cone = 10 de gelo e 10 de sorvete
- Sorvete gigante = 10 de chocolate derretido, 10 de sorvete e 5 de gelo
- Sanduíche de sorvete = 5 de chocolate derretido, 10 de sorvete, 5 de creme e 5 de gelo
- Sanduíche de sorvete de morango = 10 de sorvete, 10 de suco de berries, 5 de creme e 5 de gelo
- Picolé de frutas vermelhas = 10 de sorvete, 5 de suco de berries, 5 de creme e 5 de gelo
- Picolé de laranja = 10 de sorvete, 5 de suco de laranja, 5 de creme e 5 de gelo.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenCornuto" Caption="Cornuto"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenSnowconeBase" Caption="Snow Cone"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenPopsicleJumbo" Caption="Sorvete Gigante"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenSandwich" Caption="Sanduíche de sorvete"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenSandwichStrawberry" Caption="Sanduíche de sorvete de morango"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenPopsicleBerry" Caption="Picolé de frutas vermelhas"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodFrozenPopsicleOrange" Caption="Picolé de laranja"/>
</Box>

## Muffins
Um pequeno bolinho.

- Muffin Comum = 5 de farinha, 1 ovo (6u) e um prato pequeno por 10 segundos.
- Muffin de Berry = 5 de faria, 1 ovo (6u), um prato pequeno e 2 berries por 10 segundos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedMuffin" Caption="Muffin Comum"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedMuffinBerry" Caption="Muffin de Berry"/>
</Box>

## Nachos
Quem não gosta de nachos?

Para fazer os nachos primeiro você deve fazer a massa de tortilhas: 15 de farinha de milho + 10 de água.

Após fazer a massa corte com uma faca e você terá 3 fatias de massa de tortilha.

- Nachos comum = 5 de sal e 3 fatias de massa de tortilha por 10 segundos.
- Nachos com queijo = 1 Nachos comum e 2 fatias de queijo por 5 segundos.
- Nachos cubanos = 1 Nachos comum e uma pimenta por 5 segundos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealNachos" Caption="Nachos comum"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealNachosCheesy" Caption="Nachos com queijo"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMealNachosCuban" Caption="Nachos cubanos"/>
</Box>

## Misc

- Pretzel = 5 de açucar e 1 massa comum por 10 segundos
- Almôndega = 1 ovo (6u), 5 de farinha, 5 de proteina de animal crua.
- Salame = 1 almôndega e 4 fatias de carne crua por 5 segundos.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodBakedPretzel" Caption="Pretzel"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatMeatball" Caption="Almôndega"/>
<GuideEntityEmbed Entity="FoodMeatSalami" Caption="Salame"/>
</Box>
</Document>